我係死神，專門審判自殺嘅人(3)

再一次感謝各位支持，喜歡嘅話可以俾個正評。

上一個Post：

FB：

推啊

Keep 住個正/負評先

留名

過咗陣，陳文輝望一望時間，突然快手快腳咁收起哂所有關於阿敏嘅海報同相落床下底，成間房頓時變得正常好多。我用讀心術先知原來佢屋企人好快就返，佢唔想俾家人知關於阿敏嘅一切。

然後佢上網播住周杰倫嘅《最長的電影》，望住一幅相。相入面，係一班小學生嘅合照。

就咁睇，係某小學嘅班相。

我透過讀心術，讀到陳文輝內心依一句──「我哋嘅故事‧‧‧就喺個一刻開始‧‧‧」

我再用深潛讀心術，進一步讀取佢思想。

最後，我入到去陳文輝嘅回憶之中。

地點‧‧‧應該係學校？唔清楚。

不過有一班著校服嘅細路喺班房取笑緊細個嘅陳文輝。

「頭皮怪！頭皮怪！」佢哋一直咁笑。

陳文輝就一直低頭，佢內心好尷尬、又驚，最後老師叫咗佢出嚟。

「陳文輝‧‧‧」

「‧‧‧」陳文輝唔敢出聲。

「你平時幾耐洗一次頭架？」

「我日日都有洗‧‧‧‧‧‧」

「咁可能你要換下洗頭水啦，如果唔係同學仔會唔鐘意你架喎。」老師拍拍佢膊頭，再面向全班：「你哋都唔好再笑陳文輝同學啦，再笑罸抄！」

正皮留名

lm

出新po了!!!!留個靚名

LM

Lm

推

原來童年過得咁傷心。

回憶好快就到陳文輝放學個陣，佢一個垂頭喪氣咁行出學校，就係依一剎那‧‧‧‧‧‧

「啪！」一個突然排球飛到佢個頭上。

「啊‧‧‧」陳文輝佢撳住個頭睇落好痛。

幾秒後，一個身影出現喺佢面前、蹲低擦撫佢個頭：「喂！喂！你有冇事啊？」

陳文輝嘅痛覺好快就消去，隨而代之係溫暖、心一跳嘅感覺。佢望住眼前嘅人，正正係細個嘅阿敏。

細個嘅阿敏，個樣其實好普通。

但有種輪廓就係越望越靚，越有氣質。

「‧‧‧」陳文輝呆住。

「對唔住啊‧‧‧我個排球打到你‧‧‧‧‧‧」阿敏不斷用手擦撫佢個頭，想令佢痛覺消去。

第一次，有人毫不介意地摸佢個頭。

「阿敏，拎返個排球嚟未啊？」遠處另一把女聲。

「對唔住啊，下次再見。」阿敏對佢莞然一笑，就拎個排球返去。

陳文輝望住佢嘅背影，原來佢嘅情根係喺依一刻種下。

最後係咪要靠神打倒v14

新polm

依種愛慕、迷戀，漸漸喺陳文輝內心中增大，隨住年齡增長，佢越嚟越渴求得到阿敏。

「世上我除咗我阿媽之外‧‧‧」陳文輝望住相入面嘅阿敏，幾乎想喊咁樣：「你就係對我最好嘅女仔‧‧‧‧‧‧」

只係摸咗你個頭一下‧‧‧居然可以有咁多諗法。

陳文輝嘆咗聲，望住天花板：「如果我有錢啲‧‧‧或者靚仔啲‧‧‧唉，點會突然有人送花俾佢嫁‧‧‧‧‧‧」諗下諗下，佢就喺張床發脾氣、又痛哭、又嘆氣，表情十足，一瞬間完美演繹哂出嚟。

緊接，陳文輝開始用拳打床，越嚟越頹，手機又不斷轉狀態，然後望實阿敏Whatapps嘅「上線中」。

呢條友喺到發情？

之後，我都冇興趣再去望依條友做啲乜。

全日留喺間房亂諗嘢，你早有一日發癲殺人都好正常。

死神不理是正是邪，只會做自己應做嘅嘢

毒撚

留明

新post留名

今晚仲有冇

死毒撚

推推推

劉明

More

強貼留名

一次過由post1追到呢度 墨說巴呢個故仲係好正

已正評 求加速

有

多謝

摩牙

新post lm

支持

毒撚真係好恐怖

等新文

整緊啲嘢 會夜啲出 唔好意思

個日之後，陳文輝好似比以往更加進取。可能係佢感受到莫名嘅威脅？唔想阿敏被搶走，所以嘗試改變自己。

包括，去補習班之前開始會整下頭髮、嘗試著下新配搭嘅衫褲，但得罪講句，點整都係Look like shit。

然後上補習班個陣，去趁阿敏喺班房外面嘅走廊行走個時‧‧‧‧‧‧

「阿敏‧‧‧‧‧‧早晨‧‧‧」佢陰陰沉沉咁喺阿敏背後講咗句。

「哇‧‧‧」阿敏嚇到傾一傾前，望一望後先知係陳文輝：「俾你嚇親。」

「睇戲啊‧‧‧」

「吓？」

「 一齊睇戲‧‧‧」

「咩‧‧‧咩戲‧‧‧？」阿敏簡直唔知點反應。

「‧‧‧你鐘意啊，我請你睇。」陳文輝講嘢陰陰沉沉，毫無陽光氣息。

「唔‧‧‧」阿敏尷尬地笑，搖一搖頭：「呃‧‧‧唔好啦，我約咗人啊！」

「約‧‧‧約咗人‧‧‧‧‧‧？」

「係啊‧‧‧」阿敏作個籍口。

「咁下次先‧‧‧」

「好啊，有機會啊‧‧‧」阿敏點住頭，就行返入班房。

「約咗人‧‧‧‧‧‧」陳文輝望住阿敏修長均稱嘅背影，不自覺握實拳頭：「肯定係追佢嗰個‧‧‧送花嗰個‧‧‧‧‧‧」

就黎毒過小時

毒到

加速

陳文輝返到入班房後，坐喺後面嘅佢一直注視住頭髮秀長嘅阿敏，透過讀心術我可以得知，佢好多混亂嘅想法。

包括諗緊：如果阿敏依一世只係鐘意佢一個到底會有幾幸福、佢哋兩個婚後嘅優閒生活、一生人之中搵到一個啱啱好又係鐘意自己嘅人會有幾開心。

佢越諗越開心，然而，佢諗到最後都只係一場空。

因為佢鐘意嘅人，並無啱啱好都鐘意佢。

無錯，世界總係唔會如你所願。

如果唔係，人生就毫無趣味可言。

但對於人類嚟講，呢個並唔係挑戰，而係宿命。

陳文輝心底裡好似已經徹底認為，自己依一世都冇可能得阿敏歡喜。

因為佢壓根底知道自己，根本無咁嘅能力。

亦正正因為咁嘅思考模式，人往往會用超越自己道德界限嘅方法嚟奪得對方，因為佢已經默默被情感凌駕住。

墨巴d故點排法？定全部平行時空？一齊發生？

呢個故唔係.佢有講過

阿敏死亡嘅日子，我望一望錶，亦都好似越嚟越近。

「沙啦沙啦──」補完習嘅阿敏如常地會喺條街行下，但好天氣不常，大好陽光之下落起雨嚟。

「成個暑假都咁鬼熱‧‧‧」阿敏仰望天上嘅曇天：「又咁悶‧‧‧」

雨，落得更大。

阿敏望住個天，好似諗緊乜。

鐘意窺聽他人想法嘅我，當然又立即使用讀心術，但就偏偏俾我聽到‧‧‧我唔想聽到嘅嘢。

「如果死神喺到‧‧‧」阿敏放空嘅眼神，就好似回想緊啲乜。

原來係當日我哋喺中環攤檔落大雨個陣，我拎咗把遮出嚟個幕。

就喺依個時候，咁啱俾我見到喺路上跑緊步，因為落雨而趕路想跑入商場嘅一位人兄，正正係上次幫阿敏頂咗撞單車一劫個位阿一。

啪

「喂，接住。」阿一除咗自己著緊件淺棕色格仔外套落阿敏個頭上。

「你係‧‧‧」阿敏望住佢。

「披住佢，去最近嘅地鐵站番屋企。」

然後，阿一就跑入鄰近有掩埋物嘅地方避雨，而阿敏望住佢嘅背影，瞳孔漸漸放大‧‧‧‧‧‧

「喂喂喂喂喂！停低呀──」阿敏追住佢。

「點樣？」阿一回眸盯住佢。

「懶咩型啊‧‧‧」阿敏捉住佢隻手，另一隻手將佢件外套披埋落佢頭上擋雨：「一齊入商場避下雨仲實際啦。」

「‧‧‧」

然後，佢兩個就喺雨中用外套披頭跑入鄰近兩條街距離嘅一間商場入面。

全部同一個世界，有啲故時間線重疊，有啲較早有啲較遲

阿一老是常出現

「呼‧‧‧」兩個人最終跑入到商場，雨水多少都有沾濕到佢哋。

之後兩個人互望對方，眼神之間，有種不可言語嘅感覺。

「唔該你‧‧‧你叫阿一啊嘛？記得你。」阿敏望住佢，抿嘴而笑：「上次幫我頂撞架單車一下。」

「唔‧‧‧」阿一點頭，說：「冇乜事我就走先。」

「喂‧‧‧你連外套都唔要啊？」阿敏問。

「‧‧‧」阿一停一停，諗一諗：「你鐘意就掉咗佢。」

「哈，咁好笑嘅你？」阿敏估唔到依個係佢嘅答覆，追問：「咁阿一，你唔洗咁快走啊。」

「點解。」

「落緊雨都無嘢做啦～你都無理由冒雨咁跑返屋企嘛？一齊睇套戲喇。」阿敏邀請佢。

「睇戲？」

「唔。」阿敏點點頭，指住商場門口隔離間戲院。

「我‧‧‧」

「嚟啦～」阿敏就係咁，牽住佢隻手佢到戲院門口前。

如果係平行時空
如果阿一最後同到呀敏一齊
咁會幾好

Btw但之後阿一好似對敏冇左印象？

依種發展，完全超乎我所想。

原來識女仔係咁易，相反，陳文輝一直以嚟到底做緊啲咩？

「喂‧‧‧你係咪個啲以為喺背後保護女仔就好型嘅男仔嚟？」買完戲非後，阿敏笑一笑咁問。

「點解咁講。」

「又幫我撞車啦、落雨又無神神披件充滿你體味嘅外套落我個頭到‧‧‧‧‧‧」阿敏望實阿一。

「‧‧‧」

「入去啦，差唔多開場。」阿敏拉住木訥嘅阿一入去。

入到戲院後，昏暗一片。

阿敏同阿一坐咗喺某個後排位置，準備睇眼前依套電影《穿梭十四天》。只能講句，劇情十分之悶‧‧‧悶到，我都幾乎訓著。

「喂‧‧‧喂‧‧‧‧‧‧」阿敏笑住咁搖一搖阿一隻手，細聲講：「你有冇睇到啊？佢漏咗張歌詞喺餐廳啊。」

阿一矇矓咁打開眼睛：「幾秒之後，仲會有個女仔執起。」

「‧‧‧你又知嘅，你睇過啦？」

我點頭：「唔。」去到依一刻，我不得不承認‧‧‧‧‧‧

其實我從剛才落雨開始，就附咗上阿一身上控制住佢。

最後你就知點解

原本只係想俾件外套佢披住，等佢唔會因為可能淋雨引致發燒而病死，點不知俾佢拉咗入嚟睇戲。

你病死咗，我就調查唔到令你逆天嘅人係邊個啊。

電影終於迎嚟最終幕，裡面嘅男女主角最後因為時空限制而暫時分離，而阿敏就不知不覺地睇得太投入，眼框竟然會有啲濕潤。

「你喊？」完場個陣，我用阿一身體拎起個件格仔外套俾佢。

「冇囉，點會喊啊‧‧‧大佬。」阿敏慢慢移開我隻手，然後自己都笑咗下。

「喊就喊，唔係羞家嘅事。」

「係啦係啦～你咁鐘意迫我喊，我就喊俾你睇。」兩秒後，阿敏突然真係喊咗出嚟，臉頰上流咗一行淚水。

「‧‧‧」

阿敏嘅淚，好似唔單單嚟自剛才個套戲。

讀心術啦屌

葉落玲

傲嬌

好可愛嘅死神

電影落幕播緊演出名單之際，我生硬咁慢慢伸隻手向佢，最後放落佢膊頭上。

人類安慰對方，大概係咁？

「唔該你‧‧‧」阿敏好快就收起淚水，重拾一副樂天少艾嘅樣子。

「點解喊。」

「吓‧‧‧？」

「你喊，並唔係因為剛才個套戲。」

「點解你會‧‧‧」

「我感覺到。」我望實阿敏。

阿敏亦都凝視住我，深一深呼吸、對我笑一笑：「咁我同你講個故仔啊，你可以當小故事嚟聽。」

我點頭。

「從前呢‧‧‧就有一個好鐘意作弄人類嘅死神喎，佢好鐘意整蠱凡人‧‧‧而佢嘅工作就係監視所有人類係咪附合時間死亡。有一日呢，有個女仔因為一啲事而唔開心，咁死神就出現喺佢身後準備睇佢點跳樓死，不過就係嗰個女仔想跳之際‧‧‧佢個心好奇怪，總係覺得，有一個人默默咁望住佢，當下嘅心跳好似曾相識‧‧‧就令佢記番起一句說話，然後有番「活著」嘅感覺。所以，佢就及時回頭，點知一回就見到有個男人突然出現，佢就自稱死神。」

「之後？」我一聽，就知阿敏講嘅故事，就係我哋之間嘅故事。

希望佢唔好醜化我。

「原來個女仔係逆天不死之人，所以死神就開始調查佢逆天嘅原因，喺過程之中‧‧‧女仔當咗佢係朋友，好信任佢，雖然佢係死神‧‧‧不過就係有種莫名其妙嘅安全感，覺得可以依賴，一個‧‧‧好陌生嘅親密朋友。」阿敏神情有啲低寂，不過都繼續講落去：「但之後有一日，死神因為一啲事，徹底破壞咗兩人之間嘅信任‧‧‧‧‧‧從此，死神就無再喺少女面前出現過。」

「結局？」

「結局‧‧‧‧‧‧我都唔知。」阿敏低住頭，淡然苦笑：「不過我相信，一定會係美好嘅。」

「所以，你已經原諒咗死神？」

「‧‧‧」阿敏冇回答到依個問題：「或者佢再出現個刻，我先答到你結局係點。」

因為已經冇人相信死神‧‧‧‧‧‧

所以佢嘅消失‧‧‧

其實都已經毫無所謂。

呀敏最後可唔可以同死神一齊
睇完變態佬之後好唔鐘意呀一

死神冇得頂
愈來愈似人類

死神一定要同阿敏happy end呀

對

會唔會有阿敏同死神既感情線

死神好sweet咁講：「see you in hell」

阿敏自殺落去搵死神算啦

「我已經係地獄留左個位比你」

快啲出手啦毒撚

死神未查到之前會唔會比毒撚殺阿敏?

死神好似越嚟越人性化

幾時出文

強帖lm

今晚

會唔會搞到阿敏咁淫嘅就係上咗阿一身嘅死神

「再見。」

最後，我同阿敏喺戲院門外道別。

不過我估唔到，佢會當死神係朋友。

「多謝你聽我講咗個無聊故事。」阿敏答謝完之後，就轉身準備返屋企。

「喂‧‧‧」我望住阿敏背影開聲，令佢停咗落嚟：「有緣自然會相逢。」

「唔‧‧‧我哋會再見。」阿敏抿嘴點頭。

「我係話，你同死神。」

「‧‧‧」阿敏表情佢呆住。

到佢回神過嚟，我已經消失不見。

如常地，我出到商場後將個阿一嘅記憶刪除。

「咔」就喺個陣，街角有人偷拍我哋。

我舉頭望向個邊，發現俾雨淋到成身濕哂嘅陳文輝，偷拍住阿一。樣子睇上去既失落，又唔憤氣。

我望一望錶，阿敏嘅時晨差唔多。

我睇一睇「生死冊」，阿敏今次會因為陳文輝求愛不遂，而被佢用刀刺死。不過根據過往經驗，阿敏好有可能會逆天躲過死劫。

因為我都講過，佢過往都有幾次被「生死冊」記錄會「死亡」，不過最後都會避開一劫。

而且，佢逆天之命正正係喺阿敏細個撞車之後開始。

夜晚我望住阿敏訓著個陣會諗，到底點解佢可以逆天不死。

當年捐心救咗阿敏嗰個男仔，叫張嵐。

佢喺人間上面嘅親戚、家人都一早已經死得七七八八，所以根本搵唔到同佢有關嘅人。

就喺夜月當下，熟睡緊嘅阿敏無啦啦好似喺夢中諗起婆婆，就一直叫住佢。

佢同緊自己阿婆喺夢中相遇？夢，真係一個同往生者溝通嘅好地方。

雖然‧‧‧

佢哋都只係發夢者自己夢內嘅幻想。

同往生者溝通嘅地方‧‧‧‧‧‧等等，或者‧‧‧我可以搵到張嵐個墓碑？

Live

我係藍絲

墓碑張相會唔會同死神一樣樣

一陣再出

新讀者lm
未睇過墨巴嘅文 追完舊故變態佬 好鍾意呢類題材

阿敏係咪感到死神上咗陳一身

如果唔係，可唔可以令佢知道

啊敏點解會變得咁淫

死神係唔係上咗張嵐身？定係張嵐就係當年既死神

唔係話墓碑其實乜都無，只係在生者係到ff咩
新帖留名

多謝你

睇埋落去

死神搵墓碑有目的

死神有確實既樣咩？唔係隨心而變既咩？

利申9up

於是個一晚，我就用瞬移去哂香港各大墳場，睇所有墓碑上面嘅刻字，有邊個往生者嘅名，係叫張嵐。

最後，我搵到三十六個叫張嵐嘅人。之後再挑選性別、年齡，我已經確定咗真正令阿敏逆天嗰一個張嵐係邊個。

佢嘅靈墓位於將軍澳，墓碑上刻有嘅死亡日期，阿敏被捐心當日相附。唯獨係‧‧‧可能經過多年嘅風雨摧殘，佢墓碑上張相已經變得模糊幾乎睇唔清係咩樣。

不過唔會有錯，死亡日期、性別、年齡都係一樣。

依個張嵐，就係令到阿敏逆天嘅關鍵。

幸虧人類有類似依到記念亡魂嘅地方，如果唔係喺毫無線索、六親又死哂嘅情況下，真係好難調查落去。

我望一望墓碑，發現上面放住一朵殘缺嘅花瓶，之後我拎起花瓶，望一望朵花‧‧‧已經完全凋零。

再打算放番落去個時先見到，花瓶壓住咗一封泛黃嘅信。

pushhhh

加速加速

會唔係係因為地獄同人間既時間相差太遠
所以其實次次救啊敏既都係死神自己

文中有提過地獄既時間比人間過得快好多
亦因為時間太久遠連死神都唔記得自己救過佢

盲生

我拎起封信，打開嚟睇。

「你要好番吖，聽講水程深姑娘話你要去一個好遠嘅地方喎。醫院好悶，不過有你喺隔離後每日都好開心，希望依種開心，可以一直落去。係喇，我仲未知你叫咩名？你記住要同我講吖！──敏字」字跡稚拙，睇落係小朋友寫嘅字。

上面寫住敏字？係阿敏寫嘅‧‧‧？咁封信係邊個放低？

而將紙嘅角落，仲寫低咗個日期，根據上面個幾行字嘅筆跡同顏色，應該都係阿敏順手寫埋嘅日期。

只不過‧‧‧

日期係張嵐死後嘅一個星期。

阿敏寫咗一封俾死人嘅信？冇可能，信上嘅文字完全唔似悼念一個人應有嘅語氣筆風。

睇嚟，要搵出信上所講嘅水程深姑娘先知當中因由。

「好遠嘅地方‧‧‧」我望住封信良久，抬頭仰天：「張嵐，地獄無你路、天堂亦冇你位，你到底去咗邊。」

唔知呢

去咗邊

第二日中午。

將軍澳尚德區內一間名為基博幼稚園，一班老師正喺幼稚園門口同即將放學嘅小朋友講再見。

「再見啦，小新，小愛。」一位老師溫柔咁對住一男一女嘅細路講。

「再見水姑娘！」佢兩個講完再見，就行去媽咪嘅懷抱之中。

「呼‧‧‧‧‧‧啲細路都放得七七八八‧‧‧水老師，咁我哋去食晏就啦喎。」一位短髮女幼教師同個位叫水姑娘嘅人講。

「哦‧‧‧好啊，我返班房執埋啲手尾同鎖門就過嚟。」水姑娘答。

「好，一陣見。」就係咁，成班幼教老師就一齊往商場方向行去。

而依個姓水嘅，就係我要搵嘅人。

阿敏寫個封信，上面有佢名字嘅人。

點解我會搵到嚟？因為阿敏做完換心手術後應該都繼續留咗一排院，咁喺得醫院又被阿敏稱為姑娘嘅人，應該只有護士。

所以我只要翻查醫院當年有冇一個叫水程深嘅員工，就可以知道佢一切。而且果然不出所料，佢的確係一位姑娘‧‧‧當年係負責兒童病房。

不過喺好多年前就已經離職，透過佢嘅入職申請表我知道哂佢所有資料，最後得知佢嚟咗依間幼稚園做幼教老師。

睇嚟佢揀嘅工，都係同小朋友有關。

「咳‧‧‧」水姑娘逐一熄哂幼稚園內所有燈。

令到所有班房、廁所、走廊都變得昏暗起嚟。

最後，佢逐一鎖上班房嘅門，先至打算由大門出去食晏。

但係‧‧‧

「咔‧‧‧咔‧‧‧」大門反鎖住。

「咦‧‧‧咩事‧‧‧‧‧‧明明我都冇鎖過‧‧‧」水姑娘試圖推開對門。

同一時間，我喺昏暗嘅幼稚園走廊，行到去佢面前。可能所有窗門閂哂，走廊回音又大，令我對皮鞋走喺路上嚟會發出「喀──喀──」嘅聲音。

我正要上前，問佢到底封信係咩一回事。

張嵐又到底去咗邊。

喺大門個邊嘅水姑娘似乎聽到我皮鞋發出嘅走路聲，佢居然突然心慌起嚟，疑懼咁望住走廊方向。

佢再慢慢行到走廊正前方處，就見到由盡頭一直行過嚟嘅我‧‧‧‧‧‧

望到我嘅佢瞳孔漸漸收縮，最後：「啊呀呀呀呀呀呀呀呀呀──！！！！！」佢竟然大叫起上嚟‧‧‧

乜我好似要嚟收佢命？

水姑娘立即轉身向後門方向跑，我當然唔會俾佢離開‧‧‧喺我未問清楚之前。

所以瞬移咗去後門嘅位置，我入跑到嚟通往後門嘅走廊，見到我企住喺個到等佢，就叫得仲大聲，求其搵個班房衝咗入去，跑走咗。

佢同我玩緊捉迷藏？

Live左 咁夜都仲有文
墨巴比多篇黎啊

「出嚟。」我直接步行入班房：「我知你喺到。」

躲藏喺玩具櫃裡面嘅水姑娘驚到唔敢發出抖氣聲，我微微一笑‧‧‧走到去玩具櫃下輕輕拉開櫃門。

佢又望住我，眼神充滿畏懼：「你‧‧‧你係邊個啊‧‧‧‧‧‧我‧‧‧冇錢架！唔好搞我啊‧‧‧唔好殺我啊‧‧‧‧‧‧」

所有亡魂逝去者望我嘅眼神，都係充滿畏懼。

唯獨阿敏‧‧‧

「我唔係強盜。」我低頭望住佢。

佢似乎冷靜番少少：「你‧‧‧你係邊‧‧‧個‧‧‧」

「我？」我啪一下手指，班課入面嘅椅子即刻移動到中間，播兒歌嘅CD機亦轉為播放一首名為《Secret》嘅琴歌。

「我就唔解釋太多，」我翹起二郎腿坐上椅子，望住水程深：「你可以叫我做，死神。」

係型嘅

咁樣出場 嚇死人啦

好快水落石出
然後死神就要離開阿敏

正皮

新post唔記得留名

間幼稚園我讀過

繼續等

一日之內追哂三個post
個故真係好好睇

文呢

好好睇

正皮，加油

快啲出文

「你‧‧‧唔好講笑‧‧‧啊‧‧‧‧‧‧」水程深姑娘帶住無比嘅畏懼望住我：「我無病無痛‧‧‧咩‧‧‧咩死‧‧‧‧‧‧神‧‧‧你唔好呃我‧‧‧‧‧‧」

「張嵐去咗邊？」我手指一啪，就憑空變出一杯蘇特茶出嚟邊飲邊問。

「咩‧‧‧張‧‧‧張嵐‧‧‧‧‧‧我唔知你要搵嘅人係邊個啊！！」水程深姑娘大聲驚叫完就轉身，想從窗戶中爬出去外面。

我再啪一下手指，望到窗外出面嘅畫面，佢就即刻打消要出去嘅念頭。因為出面係一沿崖，只要一爬出去就會跌死落入深淵。

當然，依啲只係簡單嘅幻術。

「哇呀！！！」佢另番轉頭，哭哭啼啼咁跪地求我：「我一生人冇做過壞事‧‧‧你放過我啦‧‧‧‧‧‧我好驚啊‧‧‧嗚嗚嗚‧‧‧」

「我只係想知，張嵐到底去咗邊。」我再問一次。

「我唔知張嵐係邊個啊‧‧‧‧‧‧」佢痛哭流淚，真係軟弱。

「唔知？」我走上前，拎出個封喺墓碑花瓶下搵到嘅泛黃信件，展顯喺佢眼前：「上面有你個名，你話佢去咗一個好遠嘅地方。」

本來崩潰地喊緊嘅水程深姑娘慢慢抬起頭上嚟，直到望到封信之後眼淚先慢慢停下：「呢封係‧‧‧‧‧‧」

睇嚟真相要大白。

「好多前‧‧‧」佢餘淚閃爍喺眼底下，愣住咁望住我：「點解你會有‧‧‧‧‧‧」

「張嵐到底去咗邊。」

水程深姑娘望實封信，慢慢吐出說話：「我記得‧‧‧佢‧‧‧佢‧‧‧‧‧‧已經死咗。」

新po未留名

more

蘇特茶死神唔係食咩飲咩都唔啱胃口咩？

「死咗？你唔係話佢去咗個好遠嘅地方？」我質問。

「個陣時‧‧‧個陣‧‧‧」水程深姑娘緩緩接過信紙，回憶著：「因為阿敏仲係好細個‧‧‧所以我呃佢‧‧‧‧‧‧同佢講‧‧‧張嵐佢，去咗一個好遠好遠嘅地方。」

「咁呢封信？」我望住佢。

隨後，水程深姑娘慢慢道出一個真相。

「係張嵐離開之後，我叫阿敏寫‧‧‧個陣我仲喺私家醫院做緊青少年看護病房，我初初見到佢兩個‧‧‧都好似因為屋企人嘅事而唔開心‧‧‧‧‧‧」水程深姑娘合埋眼講番起成件事：「佢兩個都係車禍。仲記得個陣‧‧‧我問阿敏做咩成日唔開心，佢同我講自己為咗追住媽咪而撞車‧‧‧但結果，佢話佢媽咪同警察仲有親戚講佢係因為亂跑先撞車‧‧‧又好少嚟探佢，多數都係佢爸爸過嚟。至於張嵐‧‧‧佢都係因為車禍而入院，不過佢父母都不幸離開，聽講佢屋企好似有啲錢？所以嚟探佢個班親戚一嚟到就不斷爭論遺產嘅事，我覺得佢兩個都好慘。」

「繼續。」

「所以我就經常陪佢兩個玩，特別照顧佢兩位‧‧‧後嚟，佢兩個都因為我牽引之下，做咗鄰床朋友，比以往更加開心。我第一次，見到阿敏笑得咁燦爛、張嵐咁發自內心咁微笑，個陣我都好開心‧‧‧」水程深姑娘望住地板，中午嘅陽光亦都照透入班房窗內：「可惜‧‧‧‧‧‧無耐之後，阿敏器官有慢性衰竭情況，已經唔可以再同張嵐好似以前咁玩、咁傾計，因為哪怕係一下呼吸‧‧‧都會令佢好辛苦。」

「‧‧‧」

水程深姑娘擦一擦眼睛，本來乾咗嘅淚水又再變得晶瑩：「我仲記得，張嵐佢望住無力訓喺病床嘅阿敏，佢個樣好無助‧‧‧好似，只能眼白白望住自己嘅朋友死去‧‧‧‧‧‧喺某一日，張嵐就突然搵我‧‧‧問我關於器官捐贈嘅問題。」

「繼續‧‧‧」

「我同佢講‧‧‧張嵐，你只可以默默咁祝福佢，因為阿敏所需要嘅心臟器官，只能從死人身上移植，並唔可以活體捐贈‧‧‧‧‧‧之後個幾日，咁啱係張嵐十八歲生日，佢冇問我拎生日卡‧‧‧而係拎咗張器官捐贈卡‧‧‧」

「所以，張嵐就成功張自己個心移植咗俾阿敏？」我說。

「唔係‧‧‧‧‧‧」水程深姑娘掩住嘴巴，忍唔住喊：「移植器官仲要滿足一個條件‧‧‧」

「死。」

地獄蘇特茶

死神之前都會飲紅茶

張嵐會唔會就係死神

墨說同學

我一路以為敏敏同死神同年

「所以，張嵐係自殺嘅？」我望住水程深姑娘。

「醫生收到生命鐘發現佢個陣‧‧‧佢身上所有接駁住佢嘅藥物輸送管，都已經俾佢自己拆哂出嚟‧‧‧‧‧‧佢的確，係自殺。」水程深姑娘顯得好內疚，雙掌蓋住臉孔。

我大致上已經明白個陣發生嘅事情。

「張嵐真係死咗？」我再問一次。

「係‧‧‧醫生都已經正式證實佢腦幹死亡，我亦都知佢係為咗救阿敏‧‧‧‧‧‧而自殺。」水程深姑娘說：「之後一星期，阿敏問我佢去咗邊‧‧‧‧‧‧我唔知點答佢‧‧‧我唔知點答‧‧‧張嵐為咗救你而自殺，所以，我就同佢講咗一個大話──佢去咗一個好遠嘅地方。」

「原來係咁。」

「你‧‧‧你係死神啊可？張嵐佢依家到底點‧‧‧‧‧‧」水程深姑娘出乎意料地問。

「佢冇準時嚟地獄報到。」

「‧‧‧」

「亦都係我點解要嚟搵你嘅原因。」

又live

今晚仲有無

會唔會張嵐就係以呀敏個心嘅身分生存

好緊張
今晚仲有無

等等等仍等

因為呀敏身體包含兩個靈魂所以逆天？

好期待

今晚無啦？

死神生前係張嵐，因為為愛自殺，所以感動上帝。

要求上帝俾佢繼續守護敏，上帝就俾佢做成神，但係消除左記憶？

可能有 但累可以訓先

可能係

呢個諗法幾好

good night
睇呢個故睇到好似上左毒癮咁
一unlock screen就上嚟check

睇落幾合理，唔知中幾多呢

文啊

唔好停呀

死神=張嵐？

Post1估到依家 果然佢就係死神

文

唔好扒龍舟啦出文啦

主角成為死神落左地獄
呀敏大左十幾年先上返去
地獄應該過左幾十億年
所以佢都唔記得哂

Push

仲未有文

希望上機前有啦

文呀

push

幾時有呀~

好想睇

端午節比我放一日假 好嗎 聽日早啲出

好

辛苦哂

好 端午節快樂

端午節快樂啦咁

ok！ 聽日出多啲可以嗎

食傻節快樂

廢時係唔係都係一個逆天啲存在

文啊你老母

已經過咗端午節

文啊屌你同hunterhunter鬥慢?

放完假喇喂

無文既

Angel 方遠加

Angel放假 返黎啦喂

文呢？

又live 嗌 屌

放完假未

早左去邊

等待出文中

夜晚都黎緊

「咁張嵐佢‧‧‧‧‧‧會係去咗邊？」水程深姑娘抬頭問。

「我都唔知。」我伸手到佢眼前，然後「啪」一下。

就消失喺佢面前。

「咦‧‧‧‧‧‧」佢眼神呆滯，望住班房周圍：「我喺到做咩‧‧‧」

消除佢記憶之後，我雙手放袋步出幼稚園。

如今終於搞清楚張嵐墓碑上封信嘅來源，同佢真正嘅死因‧‧‧

不過佢到底去咗邊‧‧‧點解消失喺世界上，都係一個未解嘅謎題。

今次，至少啟發咗我可以從張嵐以前認識嘅人入面搵出真相。

都唔算係無收獲。

係文呀

嘩！篇文好撚大段呀！zip牙都唔撚夠
出文呀

星期日，係個好日子。

萬里無雲、天氣晴朗。

喺我追尋緊張嵐以前住址、所讀學校、過往認識佢嘅人同時，阿敏連續幾日都出街玩，好似係補習社放假一星期？

直到今日，佢應約同補習社班朋友去唱K。主要都係上次一齊去南生圍嗰幾個，而且都係得陳文輝一個男仔。

「雖然我知阿寶走咗‧‧‧大家都唔開心咗一排，不過都過咗咁耐，我諗佢都想我哋繼續開開心心咁！」神婆舉起果汁香檳。

「嗯‧‧‧！」其餘女仔都舉起香檳杯。

唯獨陳文輝頹坐喺K房角落位，六主無神嘅神態。

「文輝，你‧‧‧‧‧‧？」神婆望向佢。

「哦‧‧‧冇嘢‧‧‧‧‧‧冇事‧‧‧」呆若木雞嘅佢拎起杯香檳一啖飲哂落肚。

「‧‧‧」神婆苦澀咁點頭，都學佢一舉飲盡香檳：「文輝，知你都因為寶兒好傷心，但我哋要再企番起身啊！知唔知？」

「唔‧‧‧‧‧‧」陳文輝佢係因為阿敏之前同第二個男仔去睇戲而唔開心，cited from「讀心術」。

人每一日都擁有二十四小時嘅籌碼，而佢一大半籌碼就係每日落注喺阿敏身上，跟蹤佢大半日，真係吃力不討好。

「嚟嚟嚟！我唱《突然好想你》先！」香檳飲完，其中一位女仔就首先唱。

然而，陳文輝望住電視個MV、聽住個位女仔嘅歌聲，不自覺眼濕濕起嚟。

「阿輝，冇嘢嘛？」阿敏拍一拍佢手臂。

「喔‧‧‧！冇啊‧‧‧」阿敏一叫佢，佢就好大反應。

「唱下歌啦，會開心啲。」阿敏俾枝咪佢。

「唔係‧‧‧我唔係因為‧‧‧‧‧‧」陳文輝講嘢開始亂，精神有啲繃緊：「你‧‧‧我睇到個MV，個男主角個樣好似‧‧‧之前落雨個日同你睇戲嗰個人‧‧‧」

「嗰個‧‧‧‧‧‧」阿敏仰鄂諗一諗：「阿一？你識佢？」

「唔係‧‧‧只係‧‧‧」陳文輝暗裡握住拳頭，又不斷眨眼，深一深呼吸：「只係個日，我原本想上前拎遮嚟擔住你‧‧‧‧‧‧」

「喔‧‧‧我都見到你望住我啊，唔知你係咪有嘢想同我講。」阿敏自然地笑住答。

「我遲咗‧‧‧」陳文輝苦苦一笑，細聲咁喃喃地說：「如果唔係‧‧‧個機會可能係我‧‧‧‧‧‧」

「吓？」

「冇嘢‧‧‧！總之‧‧‧冇事啦都係。」陳文輝喺阿敏面前，總係諗唔到講咩。

但佢見到阿敏一副欲要離開佢範圍嘅神態時，就喺情禁之下隨便搵啲話題嚟講：「啊‧‧‧！阿敏‧‧‧你係咪信教架‧‧‧‧‧‧我都信嫁！」

「吓‧‧‧？我‧‧‧‧‧‧其實唔太信。」

「咁你又每個禮拜都返教會嘅‧‧‧？」

「你又知嘅？」

「‧‧‧‧‧‧」陳文輝面色鐵青：「我‧‧‧我每個禮拜都會朝早經過教會‧‧‧‧‧‧成日都見到你‧‧‧」

差少少自爆

阿敏猶慢咁點一點頭，問：「你有興趣？」

「都有少少‧‧‧」

「你‧‧‧下個星期六日嚟囉，其實我都係迫屋企人焗住要去‧‧‧‧‧‧」阿敏淺淺一笑。

「好啊‧‧‧」陳文輝答應。

「咁‧‧‧‧‧‧星期六日見。」阿敏講完，就轉身準備搵第二個人傾計。

點不知，陳文輝聽到阿敏約自己返教會後好似信心大增，對佢窮追。

「阿敏‧‧‧！」

「吓？」阿敏又另轉身。

「點解‧‧‧你明明信教‧‧‧‧‧‧」陳文輝望住佢，好似知道佢某啲嘢咁：「但係‧‧‧成日口講死神死神嘅？」

「‧‧‧」阿敏面前佢依個問題，都愣住咗。

「‧‧‧‧‧‧」陳文輝好似知道自己問錯問題咁。

佢竟然發現埋阿敏之前成日同我講嘢？明明每次陳文輝跟蹤阿敏都有一段距離‧‧‧‧‧‧

「我都信世上有死神架‧‧‧‧‧‧！」陳文輝見情勢唔對路就補充一句，說：「因為‧‧‧我都‧‧‧‧‧‧我都同死神見過面！」

‧‧‧

「你‧‧‧話‧‧‧你同死神見過面！？」阿敏終於坐喺佢隔離，似乎陳文輝嘅謊言吸引到佢。

「無‧‧‧‧‧‧無錯！」陳文輝雙眼稍為向上，諗一諗再答：「我知佢哋！係唔鐘意係人類嘅嘢！」

「係啊‧‧‧」阿敏點點頭。

「我仲知佢哋‧‧‧‧‧‧唔可以入教堂！」陳文輝見到阿敏咁開心，佢自己都開心起上嚟。

「點解你知嘅！？」阿敏終於真正地對佢笑逐顏開。

「因為‧‧‧我見過死神囉！我仲同佢係朋友嚟‧‧‧」陳文輝笑住答。

咪講笑，我根本冇同過呢件生物交流過。

毒撚癲起上黎真係好恐怖

跟住就帶佢去搵死神

「阿輝，你係喺咩情況下遇見佢？」阿敏追問。

「呃‧‧‧‧‧‧我有一日‧‧‧放學俾本筆記整到跌低‧‧‧‧‧‧之後遇到佢‧‧‧」陳文輝居然照抄《死亡筆記》劇情。

重點係，阿敏完全冇睇過呢套動畫。

阿敏食指輕托嘴唇：「唔通係死神本「生死冊」‧‧‧‧‧‧」

「應該就係啦‧‧‧！」

「咁‧‧‧」阿敏低頭諗一諗，再抬頭問：「你可唔可以帶我見到佢？」

「點解‧‧‧‧‧‧」

「我想再見佢一次‧‧‧」

「呃‧‧‧」

「我曾經同佢發生過啲事‧‧‧搞到大家關係好僵，我唔知‧‧‧我哋仲可唔可以做番朋友‧‧‧」阿敏發自內心望住陳文輝，說：「但係，你可唔可以幫我轉達‧‧‧我已經‧‧‧‧‧‧我已經，原諒咗佢‧‧‧」

「‧‧‧」陳文輝乜都唔知。

「我好想‧‧‧好想繼續有個人，每晚聽我、陪我傾計。」

「我‧‧‧我試下幫你同佢講‧‧‧」陳文輝啞口地說。

多謝妳肯原諒我。

不過我唔可以再出現喺你面前‧‧‧

因為我嘅出現，多少都會改變到你嘅命運。

由一開始喺天台初遇你想自殺個時‧‧‧已經係咁，下一次就唔好再係咁。

「當一切也跌倒了，是你令我再次找到心跳～」神婆突然高歌起來。

「你‧‧‧你同嗰個死神‧‧‧‧‧‧識咗好耐‧‧‧‧‧‧？」陳文輝問。

「唔。」阿敏點頭抿笑。

「好‧‧‧‧‧‧」

扮識死神，然後死神又要出手
敏又唔洗死住

毒撚真係咩都做得出

今日過後，陳文輝心情顯然大好，連行返屋企時都哼住首歌：「寒冰掌～又推甩兩件～～」

我跟住陳文輝返屋企，只見佢如常地入到房間溫書、休息，睇落冇咩大不了。但估唔到，直到個鐘搭正十二點，佢先真正嚟料。

佢鎖上咗自己房門，開著電腦望住一大堆相‧‧‧‧‧‧

個啲相，都係阿敏仲同緊我一齊生活時候偷影嘅，其中有一幅最明顯就係阿敏好開心咁喺茶餐廳拎住塊多士塞入我個口嗰一幕‧‧‧‧‧‧

依幅相就咁睇，的確只係會見到阿敏拎住塊多士餵空氣。仲有其他數以百張，佢同空氣傾計傾得好開心嘅相。

但其實同緊阿敏佢傾計嘅人，都係我。

「估唔到‧‧‧‧‧‧依個世界上真係有死神‧‧‧」陳文輝望住電腦入面一幅幅嘅相，摸一摸電腦螢幕上嘅阿敏雙腳：「果然係我女神‧‧‧就係與眾不同。」

‧‧‧

「好，之後就到每晚最重頭嘅環節。」陳文輝擦一擦掌心，喺電腦撳出一個播放軟件，然後就戴上耳機攤喺床上。

電腦個軟件入面，不斷播出類似阿敏同其他人傾計嘅聲音，越聽我覺得越唔尋常‧‧‧‧‧‧

最後，瞬移去到阿敏間房。

發現阿敏亦都正正用緊手機同緊人傾計，說話內容同陳文輝剛才電腦播出嚟嘅相差無幾。

偷聽器？我當下即時搵出緣頭，發現喺來自阿敏櫃中嘅一個熊人毛公仔，用透視眼就睇到內裡棉花包住一個小型偷聽器‧‧‧‧‧‧

我拎住個偷聽器瞬移到陳文輝間房入面，佢隨即除低耳機：「咦‧‧‧‧‧‧冇聲嘅？仲有自己回音嘅‧‧‧」

「唔通‧‧‧之前聖誕節交換禮物送俾阿敏‧‧‧送俾阿敏嗰隻熊公仔‧‧‧‧‧‧入面個窺聽器咗？個舊嘢用咗我成個月人工同利士錢‧‧‧‧‧！！」陳文輝呆咗。

原來係咁‧‧‧

難怪佢會知道關於「死神」嘅秘密。

長期跟蹤加上喺屋企長期窺聽，所以知道依一啲事都唔出奇。

只係估唔到‧‧‧陳文輝原來已經做到依一個地步。

不過個窺聽器，我都只能夠放番入阿敏個毛公仔入面。因為我唔能夠再做出改變佢命運或者干預世界正常運作嘅事‧‧‧

我要做嘅，只係搵出張嵐。

毒撚真係好痴線

好緊張 希望死神焗住要出現番
Btw加速

好變態

有無人同我一樣成日覺得死神問完野/利用完其他人就消除佢地記憶好仆街 明明死神唔應該影響到人，但係佢不斷浪費人地幾分鐘再消人記憶

張嵐
你醒未

痴撚線毒撚

死神真係冇鳩用，俾個毒撚咁樣撚狗咁撚

呢啲似變態佬多過毒撚

其實陳文輝同死神做嘅野好似

仲有無

係 死神都係跟蹤同偷聽

死神係靚仔，陳文輝係毒撚

大家都係陳文輝

不要分那麼細

你老母 出撚得過少少揼波鐘

得咁少

咁撚功你寫故囉
你比撚咗錢㗎？憑乜撚問候人老母啊傻閪

樓主咪撚理條垃圾
高質緊要過速度

諗住殺左阿敏送佢見死神

樓主呢

重未有文

文啊#fs

高質大篇幅

情太過洶湧像深海而我卻會忍耐但求來日你醒過來這份情像翅膀打開

變態毒撚快啲死得唔得

晏少少出

透過政府機構嘅電腦，我輕鬆搵出咗張嵐過往嘅住址、就讀學校，但佢間屋似乎已經賣咗俾人。而佢以前讀個間中學，我就對應時間，搵出咗張嵐就讀嘅班別。

再喺個一班之中，搵出其餘三十餘名同學嘅聯絡方法。

有三十幾個人要盤問，睇嚟‧‧‧今個禮拜又有排搞。

同一時間，陳文輝亦都如同我一樣努力。

因為靠住「認識死神」依個話題，逐漸同阿敏走熟。

例如，佢會老吹一啲關於我嘅事俾阿敏聽、會講自己同我有幾咁兄弟、會講我平時有咩做，不過一切都謊言。

就算追女仔，都擺脫唔到喺某人陰影之下。

咁追到，真係有意義？

北角區，電車中。

當晚夜正澄，繁華鬧市人煙吵雜。

街上燈光招牌亮得正耀，街上好多人都有自己嘅目的地，包括我。

終於，電車喺我面前停咗落嚟。

我走入電車行上第二層，幾張坐椅上只有寥寥數人，而我鎖定目標後，就走到後排座其中一個西裝男身邊坐低。

「‧‧‧」工作一日辛苦非常嘅佢望一望我。

應該心諗緊，點解咁多個空位唔坐，偏偏坐依到。不過佢冇出到聲，只係繼續眼睛半開半合咁訓覺。

「你識得張嵐？」我望住前方，問。

佢望一望我，反問：「我識你‧‧‧？」佢頭髮帶點亂，身形瘦削。

「你唔需要知。」我望一望手錶：「你只需要答我問題。」

「痴‧‧‧線。」

我拍住佢膊頭，隨即帶住佢瞬移到IFC天台大樓之上。

「‧‧‧」原本睡意濃濃嘅佢，稍為開一開眼，即刻生龍活虎：「哇‧‧‧！痴媽筋嫁！！我喺邊到呀‧‧‧‧‧‧」

「答我，係唔係認識張嵐。」我捉實住佢膊頭，等佢唔會失足跌落樓。

「你‧‧‧你邊個啊‧‧‧‧‧‧救命啊‧‧‧！！！」佢成身顫哂，真係差錯一腳就會跌落去。

「我係死神。」

「你‧‧‧」

然後下一瞬間，我再次帶返佢到電車之中。

「‧‧‧‧‧‧」佢心有餘悸咁喘氣，眼睛瞪大望住我。

「你哋人類總係唔能夠輕易相信對方嘅說話，當人哋說話無人回事，總係要我施啲法術。」

繼續

死神愈來愈乞人爭

嗚啊 加速

留名個毒撚強姦阿敏時死神救機

夜少少再打 十分累 要抖一抖先

等你

愈來愈似人咪愈來愈乞人憎囉

有邊啲位乞人憎

夜幾多
我等得好苦

快啲殺阿伊逼死神出嚟

終於考完final, 文呀文呀

我覺得死神好正喎
係咪我有問題

我都覺 乞人憎先正

千其唔好係變態佬陳文輝老強阿敏啊

死神好得意

老強完所以變淫底

「死‧‧‧‧‧‧死神先生，我同你無仇無怨‧‧‧」佢立即澄清。

「我只問一句，張嵐‧‧‧‧‧‧到底去咗邊‧‧‧」我不知不覺中，握實住咗佢膊頭。

「我‧‧‧我講啊！‧‧‧啊！！！」佢痛苦咁縮膊：「我記得佢‧‧‧我記得佢‧‧‧‧‧‧！」

「講，我已經浪費咗幾日時間去盤問全級幾百個認識佢嘅人‧‧‧你係最後個幾嗰‧‧‧‧‧‧」我盯實住佢，然後低頭望一望手錶：「我再冇咁多時間去俾你浪費‧‧‧」

而阿敏距離死亡嘅日子只有二十四小時左右‧‧‧

到時我要儘快去收佢魂，以免佢逆天嘅靈魂會停留喺人間走失。

「‧‧‧我記得‧‧‧‧‧‧印象中‧‧‧張‧‧‧張嵐佢係‧‧‧‧‧‧好靜嘅人‧‧‧但係同一個女仔特別熟‧‧‧嗰個人好似叫‧‧‧‧‧‧莫沉言！不過佢好早期就退咗學‧‧‧你去搵佢‧‧‧！！」

「莫沉言？」我立即打開「生死冊」，我要搵嘅呢個人‧‧‧仲未死。

「關於佢‧‧‧我只係知咁多‧‧‧‧‧‧我記得‧‧‧張嵐平時喺學校只有同依個人傾計‧‧‧！」佢咬牙忍痛。

「啪」刪除記憶。

緊接，我馬上瞬移到莫沉言所在嘅地方，理論上只要我知道對方名字就可以即刻瞬間轉移到佢身邊。

一移，我就去到一處墓地墳場。

再留心啲，我就發現係將軍澳嗰一個墓地‧‧‧‧‧‧

唔通‧‧‧

我抬頭向前，眼見一個衣著端莊得體嘅女性拎住一束白花，走到去某個墓碑前，深望一會，再放下花束。

莫沉言‧‧‧就係佢？

另一邊廂。

「喂‧‧‧阿‧‧‧阿敏。」陳文輝撥打電話俾阿敏：「我‧‧‧‧‧‧我已經‧‧‧同死神，傾好咗，佢叫你‧‧‧‧‧‧聽日凌晨兩點半，喺寶琳基督教會門外等。」

「真係？」阿敏淺澀笑一笑。

「係‧‧‧」陳文輝吞一吞喉，望住自己手上嘅粗繩同利刀：「到時候‧‧‧不見不散。」

「佢點解答應嘅！？」阿敏好似好開心。

「因為‧‧‧佢話，唔想再失去你。」

「吓‧‧‧？」阿敏愣住咗，然後徐徐地笑：「死神個傻仔又會講啲咁嘅嘢嘅‧‧‧‧‧‧」

陳文輝就好似講出自己內心想法一樣：「係啊‧‧‧‧‧‧佢想像唔到失去你嘅痛苦‧‧‧同你嘅日子實在太開心‧‧‧‧‧‧好開心‧‧‧每日都可以傾計、望住你笑‧‧‧同你出街返沉悶嘅教會‧‧‧‧‧‧終於‧‧‧唔洗再喺你身後‧‧‧‧‧‧一直默默咁望住你‧‧‧」佢握實手機，手心幾乎冒汗。

「‧‧‧」阿敏會心一笑，說：「同佢嘅日子，的確幾開心嘅。」

「一旦失去咗你‧‧‧真係會崩潰‧‧‧」

「哈，我同佢嘅關係又未到咁海枯石爛‧‧‧」

「咁‧‧‧約好啦。」

「嗯。」

「咁‧‧‧繼續出文啦。」

緊張啊
樓主繼續

媽啊好毒啊

收線後，陳文輝用力掉走部手機‧‧‧‧‧‧

攤伏喺床上痛哭：「我可以每日同佢咁傾計‧‧‧同佢返下教會‧‧‧‧‧‧都係因為一個謊言，但無可能瞞到一世‧‧‧無可能‧‧‧‧‧‧阿敏知道我講大話利用依個「死神」嘅話題同佢拉近關係‧‧‧一定會對我好失望‧‧‧好失望‧‧‧‧‧‧」

然後，佢慢慢地平復起嚟，望住桌上嘅利刀：「唯有‧‧‧唯有咁做，只有咁，佢先完全屬於我，只有咁‧‧‧‧‧‧佢先唔會對我失望‧‧‧」

最後，陳文輝望住牆上呎吋極大，一幅偷拍阿敏開朗展笑嘅大海報，喺張床上跪下：「點解你要咁完美‧‧‧‧‧‧你真係好靚‧‧‧好有氣質‧‧‧‧‧‧但點解你唔係屬於我‧‧‧！」下一秒，佢就拎起利刀割破海報！

心理，扭曲。

‧‧‧

我眼前嘅沉莫言，佢放低白色花束之後垂低雙手、合上雙眼，就好似默唸啲說話俾佢聽一樣。

以一身大黑落地長風衣現身嘅我，走上前：「佢聽唔到。」

「‧‧‧」佢聽到身邊嘅我講嘢之後，即刻開眼望住我，緩緩地退後咗一小步。

「聽講人類同靈魂相處係靠墓地。」我望住冰冷冷嘅墓碑，正正係張嵐之墓：「佢果然冇講錯‧‧‧‧‧‧你叫沉莫言？」

好變態丫

正呀好多文 仲有無?

死神幫人改名 莫沉言呀

「你係‧‧‧‧‧‧」佢開口試圖問。

「我係死神。」

「‧‧‧」佢眼神，似乎深信不疑。

「你同張嵐好熟？」我緩緩地轉頭，望住墓碑：「個花瓶‧‧‧係你放低俾佢？」

「個花瓶‧‧‧係，我放。」佢好快就蹲下，繼續換走殘舊嘅花：「好耐之前我用個花瓶壓住一封信，係你寫俾佢？我幫你壓住‧‧‧因為一打風、或者落雨，你封信就會損毀‧‧‧或者吹走。」

「‧‧‧」

「你可能係唯一會嚟探佢嘅人。」佢繼續自說自話：「我都有好幾年冇嚟過探佢‧‧‧唯一個次，只係得佢死後嗰一個禮拜。」

「你係佢邊個？」我直接問。

「依一句，應該我問你。」佢換完花，就企番起身望住我。

莫沉言應該覺得死神同張嵐好似樣 所以問係佢邊個

「我知你叫沉莫言。」我望住佢。

「我係叫‧‧‧莫沉言。」佢咳一咳。

「‧‧‧差唔多。」

「你呢？佢親人，定朋友？」佢睇落好淡定。

「我係死神。」我望實莫沉言，說：「我職責，係要搵番佢。」

「可能你覺得好好笑？」佢眼神一貫冷淡，說：「不過喺墓地，就留番多啲尊重‧‧‧死者為大。」

唔知點解‧‧‧‧‧‧望住莫沉言，我就連證明自己係死神嘅方法都唔想去做。

我只係想，簡單咁同佢傾一傾。

「其實‧‧‧我係佢親人。」最終，我選擇咗人類嘅方法，去實現自己目的。

謊言。

「親人？」莫沉言望住我。

「佢兄弟，但我好早就出咗國留學。」我雙手放入風衣，望住暗淡嘅天空：「返到嚟‧‧‧好不容易，先搵到佢個墓。」

準備呃埋蝦條

live

「你兩個‧‧‧睇落都似樣嘅。」莫沉言點一點頭，說：「我係佢朋友，中學個陣識。」

佢另轉頭望住我：「不過‧‧‧‧‧‧你點解知我個名？」

「佢以前成日同我提起你。」我答。

「‧‧‧」莫沉言落寂咁低頭望地，說：「張嵐生前，總係勸我唔好自殺。」

「自殺？」

「嗯，我同佢第一次遇見‧‧‧大概係喺學校天台？個陣天正暗、雲正沉，我就快會跳落去。」莫沉言拎出一根煙出嚟抽：「係佢救咗我，不過諷刺地‧‧‧‧‧‧佢自己正正係死於自殺。」

「點解你要自殺。」

「因為‧‧‧？家庭壓力、學校壓力、金錢壓力。我哋人之所以自殺，大多數正正係因為達唔到由人類訂制出嚟嘅規矩、標準，好諷刺啊可？」莫沉言伸咗包煙俾我。

好緊張

唔好比佢停

死神=張嵐

「的確。」我學佢將枝煙放到嘴邊，燃點、吸入、吐出。

莫名地‧‧‧

我對呢樣嘢冇噁心嘅反感。

「不過佢唔止救過我一次。」莫沉言又繼續講落去：「每一日，佢都幾乎阻止我自殺，我飲過墨水、我割過脈、食過安眠藥，而佢就係‧‧‧不斷咁阻止我尋死。」

「點解？」我吐出一陣幕濃濃嘅淡煙：「佢鐘意你？」

「唔知道‧‧‧只係有時我覺得，自己係非死不可。」莫沉言說下去：「我細個屋企有個獸父，令我唔想同任何人接觸，因為我覺得自己太污糟‧‧‧而正正因為咁，而受到學校嘅人排斥。」

「咁點解你接受到張嵐？」

「我冇接受過佢‧‧‧只係佢一次又一次咁不斷試圖拯救我，我唔知點解佢咁討厭見到人自殺，只係依稀記得佢一句：『與其白白咁死，倒不如有意義咁死』，聽落‧‧‧又好似幾啱。」

「結果呢？」

「結果，我仲未搵到一個令自己有意義咁死嘅事情，反而‧‧‧長大後見到更多嘅，係希望，自殺嘅念頭就喺我腦海中消失。」莫沉言望望個天：「結果‧‧‧係佢比我早走一步。」

張嵐vs死神

張嵐為左救阿敏就係有意義咁死

「某程度上，佢都係有意義咁死。」但係，我連佢死咗去邊都唔知。

「嗯‧‧‧？」

「關於張嵐嘅，你可唔可以講更多俾我聽。」我望住佢。

「唔‧‧‧」佢望一望我，打量咗一陣：「跟我嚟。」

大半夜，佢就帶咗我去張嵐以前讀個間中學。

「爬入去。」莫沉言同我講。

「直接入去就得。」我直接走去推開學校大門。

「正常應該鎖咗‧‧‧‧‧‧」莫沉言向我招手：「by the way‧‧‧跟我嚟。」

莫沉言首先帶咗我去間學校嘅其中一間班房：「呢到，係我哋以前嘅班課。」

「幾殘舊。」

「其實，喺你最低潮嘅時期‧‧‧有個人走入你嘅世界，重生點亮番你個世界，會係一件好浪漫、好有希望嘅事。」莫沉言望住以前自己嘅座位。

「但同時，有啲人個世界會因此變得扭曲。」我雙手放袋，說：「點亮還點亮，唔好令對方太過依賴至係上方‧‧‧‧‧‧否則佢一失去你嘅光芒，就會比死更難受。」

呢句好中

應該無？

成日覺到死神個樣係林峰

阿敏之後係咪被死神調教完一輪先變淫底

推！

起身寫文啦

好多文

阿敏鍾意左死神先咁多ff

重新

推推推 樓主通常夜晚先出現

俾人講一講

唔好呀

愛比死更冷

墨巴加酒

咁大粒既 自

點解最近出得咁慢

出文未

食緊放題 飽到想嘔 夜啲返黎出

係我真心左定係你唔記得轉ac

你真心左

我愛樓豬

有文未

小推

大推

笑左

比我休息下先 最近真係極累 可能會慢出左少少

文可以聽日再打 但我個肝真係頂唔順 好痛 聽日先出到十分抱歉各位

保重身體

早d抖

墨巴休息下啦
我等到架

個放題值唔值得推介

文可以慢慢出 身體要緊吖墨巴

走數

yesss take care!!

留名追數

要keep住好睇

睇嚟冇文了

又話十四天完左得閒

陳文輝，就係一個例子。

「啱嘅‧‧‧或者，佢係知道‧‧‧‧‧‧先走嘅人，會成為對方嘅永遠。」莫沉言道。

「張嵐，佢有冇透露過死前想去邊？又或者有冇一直想去嘅地方？」我問。

「佢‧‧‧？」莫沉言低頭沉思，說：「佢‧‧‧‧‧‧有講過，想去嘅地方。」

「嗯？」我望住佢。

「佢曾經同我講過，自己嘅夢想係去一個長滿清草、風淡柔和嘅地方，喺個到要有一顆大樹喺中間，而樹同草都係純白色，天空都要係淡白。」莫沉言低頭回憶：「所以‧‧‧我喺佢墓前送俾佢個束花，都係米白色。」

「除咗天堂，我諗唔到有咩地方係咁。」

「我相信世上總有一處咁嘅地方。」莫沉言道。

「可唔可以再講多啲關於佢嘅事？」

「關於佢嘅‧‧‧‧‧‧我大概只係知咁多、講到咁多，其餘嘅‧‧‧就要你自己慢慢搵。」莫沉言望住我，眼神有種遺憾。

「唔該你。」正當我想啪手指刪除佢記憶之際，莫沉言突然向我喊道。

「喂‧‧‧可唔可以‧‧‧」莫沉言凝望住我，眼神似乎隱含住某種情感：「我知聽起上嚟好荒謬‧‧‧‧‧‧但係可唔可以‧‧‧俾我‧‧‧‧‧‧俾我攬你一次‧‧‧」

「‧‧‧原因？」

「因為‧‧‧你好似張嵐。」

依一句，就好似貫穿咗成個腦袋一樣。

我‧‧‧似張嵐‧‧‧‧‧‧？

一起身有文睇

最後莫沉言無理會我嘅同意，就直接上前伸手擁抱住我。而愣住無言嘅我，就好生硬咁望住走廊盡頭‧‧‧‧‧‧

「張嵐‧‧‧你到底去咗邊‧‧‧」佢抱得好緊，幾乎用盡力咁抓緊我背脊，說話帶點咽喉：「點解你咁突然就走咗‧‧‧點解‧‧‧‧‧」

睇嚟，佢好掛住張嵐。

「以前我哋去到邊都係一齊‧‧‧明明約好咗要升上同一間大學、明明約好咗要一齊去旅行、明明約好咗喺對方最傷心個陣出現喺對方面前啊！你係唔係唔記得咗啊‧‧‧‧‧‧」一直睇落冷沉沉嘅莫沉言，如今淚如雨下。

佢令你，留低咗個遺憾？

挈友嘅死，的確係令人難以接受。

然而，身為死神嘅我喺人間留咗一段時間，喺阿敏身上，我學識安慰對方。

「佢會記得你。」我拍拍佢背肩。

謊言除咗傷害人，有些時候仲能夠治癒人。

「其實你係唔係就係張嵐‧‧‧？你答我。」莫沉言抱緊住我。

而佢依一句，亦都令我愕然。

因為‧‧‧

或者‧‧‧

可能‧‧‧

真係好似佢咁講‧‧‧

我就係張嵐。

係咪就揭曉

加油

但世事又點會咁巧合？不過生死冊記載「張嵐」個名，正正解釋到我可能就係張嵐‧‧‧

阿敏‧‧‧佢逆天不死‧‧‧‧‧‧唔通正正係因為我嘅存在？

因為我以死神嘅身份存在，如果我個心捐咗俾佢，咁我心臟都仲喺佢身體上跳動緊‧‧‧從而令「自然律」判定為我仲生存緊。

有冇可能‧‧‧‧‧‧？

但係‧‧‧

我已經無哂所有記憶，我諗唔番‧‧‧我諗唔番我以前係人嘅日子到底係點‧‧‧‧‧‧我嘅記憶就好似碎片咁散滿一地，多年嚟喺地獄工作嘅我都已經忘記咗點樣執番起啲碎片‧‧‧

「你等我一陣‧‧‧」我望住莫沉言道，然後就喺佢面前消失直墮地獄，搵暫時代我審判職務嘅牛頭馬面。

「馬面。」我走上前。

「死神大人？你終於返嚟重新掌管？」馬面望住我。

「七千六百萬年前，你同我講過死神以前都係人，到底係唔係真？」地獄嘅時間比人間為長。

「嗯，的確係。」馬面繼續講落去：「我哋並唔係古老嘅存在，因為萬物靈魂都有枯死摧滅嘅一日，所以如「自然律」法則所講，每一代死神都係選人繼承。」

「咁到底‧‧‧到底，我叫咩名？我仲在生之前叫咩名？你係帶亡者進入地獄，你應該記得我叫咩名‧‧‧」

「死神大人，你係由上一任死神帶領進入地獄，然後繼承死神一職。」馬面低頭，說：「所以，我並唔知道你名字，上一任死神靈魂亦都已經崩滅，我諗得你自己先能夠記番起。」

「繼承死神一位嘅條件係‧‧‧‧‧‧」我回想番。

「擁有超越人性嘅犧牲。」

「唔通‧‧‧」我低頭，望住自己一雙手：「我就係張嵐？」

「死神大人，你記番起自己名字？」

「我仲要試多一樣嘢，先可確實‧‧‧地獄繼續交俾你掌理。」我轉瞬就飛身到阿敏房間之中。

如常地，佢訓得好沉熟。

我一步一步走到佢床邊，我亦都係頭一次面對住佢‧‧‧心情如此震撼、忑忐。然後，我慢慢伸手到佢心臟位置感受阿敏嘅心跳。

怦‧‧‧

怦怦‧‧‧

感受佢跳動期間，我腦海莫名浮出埋藏而久嘅記憶，因為心臟熟識嘅跳動，就好似同我產生共嗚一樣。

我回憶起，當年喺醫院中嘅記憶。

喺為咗捐心而自殺前一晚，我喺病床上寫緊一封信。不過，我最後係上天台，將封遺書摺成紙飛機，擲出半空外。

只係見到，最後寫住「張嵐上」三字。

仲有種種回憶‧‧‧‧‧‧

包括同阿敏喺醫院最快樂嘅日子，我無意中聽到佢講俾水程深姑娘知‧‧‧自己撞車嘅事，及後再得知佢母親嘅事。

佢同我有一點好相似，就係面對住親人嘅虛偽。因為我家人嘅死去，我親戚似乎為咗遺產爭到你死我活？

然後，我諗起自殺。

失去父母對我嚟講，簡直生不如死。

但係我一直都搵緊一個自殺嘅意義，直到個日‧‧‧我終於搵到自己嘅意義──阿敏。

最終‧‧‧

我從回憶之中醒來，大概‧‧‧

再次張開眼睛時，我已經明白。

我就係張嵐。

終於出現啦！

快d現身相認啦

我望住床上熟睡嘅阿敏最後一眼，就默默地離開。

‧‧‧

「死神‧‧‧？」阿敏迷濛地打開眼睛、起身，望住床邊，就好似發咗個好長遠嘅夢。

我好快就返到去莫沉言身邊，而佢都一如所料被我嘅憑空消失震驚到。

「你‧‧‧你到底係‧‧‧‧‧‧」佢望住我，想接近我但同時回避著我。

「我係‧‧‧‧‧‧」我望住莫沉言，說：「張嵐。」

頭一次。

我冇對住外人自稱，我係死神。

因為我已經尋回我嘅名字。

我就係，令阿敏逆天嘅嗰個人。

「我就知道你係佢‧‧‧我就知道‧‧‧‧‧‧你係張嵐！」莫沉言最終，投向我懷抱之中。

「對唔住。」我只淡淡地道出一句。

「點解‧‧‧點解你要突然走咗‧‧‧‧‧‧」

「因為，我已經搵到自己嘅意義。」

嗰一整晚，我陪莫沉言坐咗喺天台上面，望住逐漸澄明嘅夜空。

「所以話‧‧‧你成為咗死神？」佢望住我。

「嗯。」我望住天上嘅圓月：「或者，喺地獄工作咗太多年，令我已經遺忘咗依一切，時間總係令人麻目，時間‧‧‧總係沖淡人嘅回憶。」

「你所講嘅意義‧‧‧到底係咩？」

「以自殺，換取另一個性命廷續落去。」我講埋落去：「係一個女仔，不過佢聽晚之後‧‧‧生命亦都會終結。」

「既然都拯救過一次，點解總要睇住佢死？」

「我生前同死後嘅身份唔同，始終要遵守天職。」

「佢對你嚟講‧‧‧‧‧‧有特別意義？」莫沉言望住我。

「可能？我特別鐘意望到佢笑，一個樂天嘅少艾喺你最絕望個陣走入你世界，然後你又走番入佢世界‧‧‧到個一刻，你會覺得成個世界得你兩個‧‧‧‧‧‧生同死並唔係最重要。」我對望番莫沉言：「我唔知呢種係咪叫愛？只係，我覺自己無咗條命去守護佢，都在所不惜。」

莫沉言點點頭，指住個天：「你記唔記得，自己想去一個點嘅地方？」

「記得。一片草地，有一顆大樹，樹同草都係潔白色嘅地方。」我答。

「仲有，你講過要喺個到放風箏同汽球。」莫沉言淺淺一笑。

我啪一下手指，隨即憑空出現一個汽球：「捉住。」我望住莫沉言。

莫沉言如我所說，捉住個汽球，但佢似乎唔明當中嘅意義。

「夕陽來臨，我就要離開。」我說。

「‧‧‧」莫沉言望住我，繼而望住夕陽不答。

我望住遙遠嘅山後，逐漸上升嘅夕陽，天空彷彿破曉。

「答應我，」我望住絢麗嘅晨光：「成為最幸福嘅女人。」

啪

莫沉言一另轉頭，就只有消失而去嘅身影。

同時，汽球從佢手上輕輕脫手、飄走、向上、離去。

好多文 樓主身體無事喇？

早早訓完 早早工作

輕輕的我走了

死神好man

take care墨巴

差唔多完啦？

快啲返去救阿敏啦

正

係咪就快完喇

敏係下任死神？
某程度上佢都係為宗一而死

Btw身體唔舒服隔日出都冇問題
Quality>quantity

張嵐

唔想咁快就完呀

感受佢心跳？ 死神揸佢波

所以阿敏先會變到咁淫

好文雅，周圍問啲囡囡：小姐，請問我可唔可以感受下你心跳

辛苦曬你啦

我要文

文呀 頂唔緊喇

等新文

樓主加油

你的樣子如何

變態佬

今日仲有無

無啦

應該都係凌晨

無文

等埋你先訓

有幾難估

夕陽初升之時，既金黃又短暫嘅光輝散射到墓地之上。

我拎住一束白花孤身一人前往到自己墓碑之前，望住墓碑上嘅自己，感覺好奇妙。

良久，我獻上花束：「張嵐，如果係你，你會點做？」

生前，我為咗救佢而自殺。

死後，我因為職責要親手收歸佢性命。

最後，我不自覺地躺坐喺自己墓碑之上。

我一直苦思好耐，矛盾喺我內心不斷糾纏。

望一望手錶，只要時針搭向一點、分針搭向二十四分、秒針搭向四十一秒，阿敏嘅性就會結束，佢嘅靈魂會跟住我嘅擺渡而前進入地獄。

我應該‧‧‧

遵守天職？定還是幫佢逆命‧‧‧‧‧‧

B

係要阿敏死都中出佢先

aggre

你幫唔幫阿敏，佢遲早都係要死
btw 阿敏

死左咪可以同死神長廂斯守

啊敏之後仲要同啊一一齊應該唔會咁快死掛

難道我 可以扭轉宿命重遇你一次

係咪我睇錯。陳文輝約阿敏凌晨二時半，但阿敏被害時間係一時二十一分？

不過樓主寫得很精彩，加油！

屌，係呢度停

每隔三個月重睇一次 會發現好多伏筆
不過都係係新文
梳

故事終結早已注定沒法制止

其實我不理一切挑戰拼命試

半夜十一時正。

阿敏望住鏡前嘅自己，已經換好平時優閒嘅衣著，對住塊鏡練習住一陣同死神見番要講啲咩：

「死神，HI‧‧‧！」

「好耐無見喇喎～～」

「我唔搵你‧‧‧你真係唔會搵番我架喎？」

阿敏練嚟練去都係搵唔到一個完美嘅答案，所以佢就打電話俾陳文輝，不過信訊被飛去留言信箱之中。

「喂‧‧‧文輝？我會早啲到啊，一陣見啦。」

阿敏離開屋企前，仲望一望鏡前嘅自己一眼。

深一深呼吸，確信自己做得到。

殊不知，佢並唔知道，前方等待住自己嘅‧‧‧‧‧‧係一個死亡謊言。

墨巴4點都唔訓

十二時半，月色正濃得迷人。

如同被月光底下皮膚通透潔白嘅阿敏一樣，光芒亦無被烏雲所掩，如同阿敏今次想要喺死神面前敞開心底。

「阿敏‧‧‧！」陳文輝啱啱趕過嚟，望住企喺教堂門外等待住嘅佢。

「死神呢？」阿敏一見到陳文輝出現，就問。

「‧‧‧」陳文輝見佢一嚟就問死神喺邊，心中一沉：「佢‧‧‧佢好快會到，入去坐下先。」

「咁夜‧‧‧得咩？」

「係‧‧‧」陳文輝望住佢、點頭。

佢緊握住拳頭，知道自己即將要做一件上帝都原諒唔到嘅事。

因此，佢都預備好‧‧‧

就連自己都會殉情。

第一個

仲有冇架

快D救阿敏

「喔，好啊。」阿敏輕輕推門入去，走入教堂裡面。

陳文輝望住阿敏曼妙嘅背影，走上前：「我真係好鐘意你‧‧‧‧‧‧」

「吓‧‧‧？」阿敏另轉頭望佢。

「應承我啊‧‧‧」陳文輝迫不及待從自己黑色書包拎出一束玫瑰花：「我會好好咁對你，認真架！」

「‧‧‧」

「阿敏，我真係好鐘意你啊，由我見到你第一眼開始，我就真係好鐘意你啊！！」陳文輝一步一步迫前。

「喂‧‧‧你冷靜啲啊輝‧‧‧！」阿敏雙手伸前阻擋住佢。

「咁你答應我‧‧‧做我女朋友‧‧‧‧‧‧」

阿敏斜斜望住佢：「死神呢‧‧‧？」

「唔好再提乜嘢死神啦！！！」陳文輝捉住阿敏隻手：「根本就冇乜嘢死神！！！我一直跟住喺你背後、一直秘密保護住你、看守住你‧‧‧我咪你嘅死神囉！阿敏呀‧‧‧‧‧‧點解你唔可以鐘意我啊‧‧‧！？」

啊敏唔好死

好緊張呀

緊張到訓唔到覺

歐聯sad完
唔想依邊都sad

睇到嬲 唔爭氣

頂

死神零秒出手

呼叫死神

好吊癮啊

死神入唔到教堂

死神呢？

mola mola

呢啲位停左好緊張
等出文

molamola

Molamola
死神為左救呀敏入教堂

點解呢到停

唔好呀 死神唔死得架

死神入教堂救呀敏 但係佢唔入得
因為身為神但係犧牲自己 繼承做上帝？
呀敏做下一代死神？

Sorry for 1999

啊敏係撞車死的
無得做死神啦

樓主加油

點算

由頭追到落尾
live左
好想快啲知個結局但又唔想咁快完

「因為我唔鐘意你囉‧‧‧！阿輝啊，你唔好咁痴線啦。」阿敏不斷退後，意識到對方嘅危險。

「呀！！！！！」陳文輝隨即喺背包裡面拎出一塊包含哥羅芳嘅毛巾，強行掩住阿敏嘅口鼻。

受哥羅芳影響嘅阿敏意識立即變得軟垂，陳文輝把握機會拎出一條粗繩將阿敏綁住喺一張椅子上，然後慢慢咁輕撫佢臉頰‧‧‧‧‧‧

同一時間，我已經做好覺悟。

喺漆黑嘅孤路上面，獨自前進往教堂嘅方向。

既然係上一輩自己留低落嚟嘅手尾，就由自己親自去收拾。

「死神大人‧‧‧你真係要過去？」跟喺我身後嘅馬面追問。

我望住前方，一直行一直行：「既然我瞬移唔到去阿敏身邊‧‧‧即係，佢喺教堂之類嘅位置，佢最常去嘅得一間。」

「我唔係指依樣‧‧‧而係，你一入教堂就會法力盡失，受聖十字架影響‧‧‧入到去你只會變到同普通人一樣、或者更差！唔再係死神！」

「你做咗陰差咁耐，想唔想升職？」我淺淡一笑，說：「機會嚟。」

mane

終於，我嚟到教堂門前。

望一望手錶，不慢亦不遲。

「死神大人！」馬面最後一次呼叫住我。

我停一停，馬面‧‧‧

希望，你知道如今站在你面前嘅唔再係死神。

而係張嵐。

我推開教堂大門，步入聖堂之中。

教堂依附喺牆上嘅周邊十字架隨即格格作響，微微抖震著，同時我感受到身體變得虛弱，法力亦都開始消散‧‧‧‧‧‧

正撫摸住阿敏臉頰，不斷講「我真係好愛你‧‧‧‧‧‧」嘅陳文輝猛然回頭，見到我之後就即刻拎把利刀出嚟！

「你係邊個！！走！！」

「死神‧‧‧」神志迷糊嘅阿敏雙眼半開半合地望住我。

文呀！！！

張嵐好型
不過我中意死神多d

死神變返做張嵐英雄救美
跟住同呀敏happy ending
就好啦

「你‧‧‧你‧‧‧‧‧‧你就係死神‧‧‧！！？」陳文輝眼筋暴露。

由於我處身喺教堂之中，如今我身軀可以被凡人看見。牆上嘅十字架同講台上嘅大型十字架都因而隱隱作動，彷似快要跌下一樣。

「敏，我本來應該嚟收你靈魂‧‧‧‧‧‧」我望一望手錶，苦澀地抿嘴：「可惜，我喺更早之前，得知咗一個真相。」

「‧‧‧」阿敏望住我。

「唔好咁多廢話啊！你哋全部啲人都係無本心‧‧‧靠個樣‧‧‧‧‧‧根本唔似得我咁用個心真正對阿敏好‧‧‧垃圾，廢話！！！」陳文輝理智已經全斷，衝向我面前。

我立即反應過嚟，捉住佢想刺入我腹部嘅利刀，右手再揮出橫拳，一拳打落佢臉頰上！！！陳文輝倒地之前更想向我踢出一腳，但都係被我以膝擊擋住。

陳文輝再接再厲向我狂刀亂揮，原本我尚算抵擋得住，可惜周邊十字架聖力開始過大侵蝕我意志，一不留神就被佢橫刀一揮，臉頰多咗條深長血痕‧‧‧‧‧‧

「‧‧‧」傷口冇立即治癒。

我再下一城，想要盡快解決依一切，不過陳文輝居然跑到阿敏身後，用把利刀架住喺佢頸上，威脅道：「你唔好講嚟啊‧‧‧！！！」

「‧‧‧你咁係愛佢？」我反問一句。

陳文輝稍稍回神，立即對阿敏道歉：「阿‧‧‧阿敏對唔住啊，我唔係咁嫁！！」

阿敏趁佢放下戒備，立即咬住陳文輝佢手掌再用力向後一撞，令陳文輝成個人退後到牆上，間接整到原本喺牆上已經搖搖欲墜嘅大型十字架跌下到地上，搖搖晃晃更加危險‧‧‧‧‧‧

見情況如此，陳文輝就想要馬上殺死阿敏，再準備殉情。我即刻上前推走陳文輝到一張放滿燈油嘅檯上，「冰」一聲，火油隨即散播燃燒住成張大檯！

我接受唔到死神要變番普通人呀

今日咁早出文

出翻教堂咪變死神囉

十字架跌左落地仲有冇用

做得好！變態毒撚終於要死啦

緊張到一個點

應該唔會變返死神
佢會變返死神就唔洗搵接班人

會唔會今日大結局

「啊呀！！」陳文輝背脊亦因此被火焰燃燒。

不過因為燈油之中含有聖油，相比起陳文輝所受嘅痛苦我更為劇痛，佢就好似失去理智嘅野獸一般發狂將我推走，然後再用利刀喺我身上亂刺三刀，最後迫到我去牆身之上。

正好‧‧‧我背貼住牆身上嘅十字架，皮膚一接觸到聖十字架後就有如被地獄赤火燃燒一樣，燒得肉露骨現‧‧‧‧‧‧

「去死啦去死啦去死啊！！！！！」陳文輝用力怒喊。

阿敏望住我只能叫住我個名不斷哭泣大喊，試圖想要逃出粗繩嘅束縛。而我眼角‧‧‧正正見到‧‧‧‧‧‧剛才被撞跌嘅大型十字架‧‧‧已經被大火完全吞噬，搖擺不定想要向前傾跌到阿敏身上‧‧‧‧‧‧

「敏‧‧‧」望到依一幕嘅我，全身嚟咗一股不知名嘅力氣。

我用盡最後一分力氣去推開陳文輝‧‧‧再拔出插喺我腹部嘅利刀，捉住陳文輝左手用力一刺！將佢隻手連住教堂嘅木制地板插入連住。

神志迷糊散亂得幾乎死去嘅我‧‧‧留意到阿敏身後嘅大型十字架即將要跌落壓住佢‧‧‧我及時飛撲上前用雙手將佢連同椅子推開到另一邊‧‧‧‧‧‧！

個瞬間，喺我身上燃燒嘅火不再痛、被十字架灼毀嘅皮膚不再熱，阿敏亦係頭一次望住‧‧‧‧‧‧溫柔微笑嘅我。

「砰──！」整個被聖火燃燒嘅大型十字架壓到我身上。

死神 斬佢老母閪

死神要死了

F5就爛啦

溫柔微笑 咁有自信

死神已死

死神

死神重生

「死神‧‧‧‧‧‧死神啊！！！」阿敏終於解開粗繩束縛，哭喊住咁爬到去我面前捉住我隻手‧‧‧想拉我出去。

我全身‧‧‧

已經毫無知覺。

死前嘅走馬燈不斷喺我腦中放映‧‧‧

‧‧‧內容同畫面，都有住阿敏嘅存在。

「死神我哋一齊走啦！！！！」一連串淚水從阿敏悲傷嘅臉上無聲地流下來，佢冇一點兒嘅哭聲，只任憑眼淚不停地往下流，堅強地想要拉住被十字架壓住嘅我離開‧‧‧‧‧‧

「對唔住呀死神！我以後唔咁任性啦！！」阿敏眼淚正崩潰著，無能為力地落下、拉住我左手：「你唔好走‧‧‧唔好走‧‧‧‧‧‧」

因為我死神身份嘅存在‧‧‧而令到你逆天不死‧‧‧‧‧‧

如今‧‧‧

我嘅離去‧‧‧就能夠令你生命重拾正軌‧‧‧‧‧

用我個心，好好生存落去‧‧‧

靈魂意志崩滅之前，我用最後一口氣‧‧‧同阿敏講出自己嘅身份：「我係張嵐‧‧‧專門拯救自殺‧‧‧‧‧‧嘅人‧‧‧。」

‧ ‧ ‧ ‧ ‧ ‧

‧ ‧ ‧

‧

你嘅生存‧‧‧

就係我嘅意義。

上帝應該會救死神

唔會就咁完掛

死神會變咩

仲有無文

好浪漫呀
未完架未完架

完

張嵐應該會再次成為死神，因為佢再次做出超越人性嘅犧牲

Nooooooooo

f5f5f5

屌睇到眼濕濕

死神唔好死啊！！！！！

馬面又無得升職

馬面心諗 屌你

馬面好慘

食屎啦死毒撚

整死死神嘅毒撚 毒撚霸主

毒撚＞神＞v14

痛

戇鳩仔
引佢出教堂咪得

唔好停啊

緊張啊

屌停咗

好型，好sad

然後啊敏受太大打擊變淫娃？

全劇終

如果死神死咗，下一個死神應該唔會又逆天救呀敏，逆天救呀敏嘅得死神一個，咁既然之後佢要帶走呀敏，即係佢依家應該唔會死...我諗

點引？死神嘅法力應該影響唔到教堂，因為會被克制，所以死神嘅法力應該用唔到。

明明同上帝咁熟 點解會咁

熟啫 唔一定friend架嘛
就算fd 都唔一定干涉其他人既職務
就好似番工咁 隔離dept既野 關我鬼事咩

其實好似有啲唔合理
1）死神本身就唔係咪邪魔之物，而係一個神，點解教堂會影響到佢？
2）如果有人係教堂入面死咗，咁死神點收佢魂？
3）上帝同死神好似咁高咁大，仲要唔係敵對㗎喎

第2點

依啲時候交比馬臉條撚屌

馬臉入到教堂既 死神點解唔派佢去救
最多救完加佢人工

親力親為

屌 唔好呢度停

乜做馬面都有人工佢做咗咁多年

上佢身咪得 又唔係未試過

1）天堂同地獄之別，天堂=天使，地獄=惡魔，而教會係含有神聖嘅力量，所以教會會影響到死神。

2）依個唔識...

3）之前樓主有講過，上帝同死神唔係敵對，只係上帝負責創造、死神負責引領死者，所以只係大家嘅職務唔同而已。

利申：以上係個人理性分析，錯嘅勿屌

「唔好咁多廢話啊！你哋全部啲人都係無本心‧‧‧靠個樣‧‧‧‧‧‧根本唔似得我咁用個心真正對阿敏好‧‧‧垃圾，廢話！！！」陳文輝理智已經全斷，衝向我面前
呢個位跑返出教堂，之後死神就唔會受教堂影響，就算冇左法力一樣夠打

快啦 追到最後 死神係唔會死嫁 無理由上帝條hihi淨係識食花生

教會最多咪代言上帝都地方 都咁大力量 咁墓地上帝又唔去得？

咁認真
死神叫佢佢都冇得唔做啦

收魂應該係黑白無常嘅工作？

喺教堂死咪上天堂 咁咪唔關死神事

加速呀

墨巴係咪去左睇周國賢未返屋企

我諗原理就好似上帝去地獄咁，一樣會被克制。墓地只係記念死者，應該唔會有咩力量

唔信教都可以去教堂㗎姐
或者唔夠虔誠呢

推呀推

Btw虔誠者係咪都係樓主舊文 上紙言追緊

頂。。。以為個故完左先開始睇。點知都要睇live

仲有冇文？

仲有冇

有排追

完？

2.天使將佢帶走

中國野嚟

攰到一直訓

又或者 靈魂自己行出嚟 一百萬個答案任意演繹

定係因為死神嘅力量係由地獄黎，即使本質唔係邪惡，只係教堂入面會抵銷所有由地獄黎嘅力量

有無文

晏啲

快快快

教堂火光熊熊。

警車到嚟嘅時候已經將阿敏帶走，並以殺人未遂罪將陳文輝拘捕。

而死神，亦都喺十字架下化為一絲煙霧，於塵世中消逝。

經過依件事後，阿敏每日都喺屋企以淚洗臉，佢家人以為佢係太驚先咁，殊不知其實佢嘅淚‧‧‧係為著某人而流。

到後嚟三、四日後，佢嘅眼睛都幾乎乾哂。

終於，阿敏佢冇再喊。

而係，喺間房封閉自我一段時間。

「阿敏‧‧‧出嚟食啲嘢？」佢母親如常地敲一敲佢門，說。

阿敏冇回應，只係低住頭抱雙膝。

唔想見到任何人。

而佢腦內不斷回想嘅，只係同死神過往嘅短暫相處回憶。良久‧‧‧‧‧‧阿敏拎起好耐以前，同死神喺南生圍合照嘅一幅相。

相入面冇佢個人，因為相機影唔到身為死神嘅佢，所以成幅相睇落只係得阿敏自己一個，但喺阿敏眼裡面‧‧‧‧‧‧

佢身後嗰個位，永遠企住一個人。

每每一望到幅相、同佢傾計嘅回憶，阿敏都會自然地淡淡一笑，但悲痛好快又再勾入佢腦內，就係咁‧‧‧過咗成個七月。

炎熱嘅夏季，亦漸轉枯燥嘅秋天。

死神嘅出現，彷如一場夢境喺佢人生中淡淡掠過。

一切，都好不真實。

「無謂再關心你 我沒資格慰問你～」踏入八月頭，一大早阿敏嘅手機聆聲就響起。

失去咗早起身習慣嘅阿敏從夢中模糊地醒來，亂摸著床上手機嘅位置，直到佢摸得到手機喺邊又唔想接電話，但佢諗一諗都係撳咗接聽。

「阿敏啊‧‧‧！你做咩連續三日唔返補習社啊？都放完假啦喎！」係神婆嘅聲。

躺訓喺床上嘅阿敏冇答任何一句，只係望住天花板發呆‧‧‧

「阿敏‧‧‧？」神婆又出聲。

阿敏直接撳收線，然後側身將半邊臉貼喺枕頭上，望住床隔離嘅牆壁放空、發呆。

不過神婆冇放棄到，接二連三地不斷打電話俾阿敏。而刷緊牙嘅阿敏見到來電後Cut、食緊嘢來電Cut、望緊窗外風景個陣都Cut。

毫無表情、不包含一點情緒嘅冰冷臉孔，變得完全唔似阿敏。

「敏？老豆同你出去食飯好冇‧‧‧？」今次到佢父親敲門。

佢都係無理。

不過‧‧‧佢反而自己一個落咗去平日朝早會去食早餐個間茶餐廳食晚飯。每食一啖飯，都好似填充住淚水一樣。

望住前面空無一人嘅位，佢突然好唔習慣，依種無力感恐怖得緊要。伸手摸不住，雙手都抱不住，只有接觸不到嘅空氣。

最終，佢忍唔住自己一個喺茶餐廳食到一半飯，伏喺檯上飲泣。

死神消逝前一刻嘅畫面，佢仲歷歷在目。

同時‧‧‧

依一幕，令阿敏佢記起死神最後嘅遺言‧‧‧‧‧‧

「我係張嵐，專門拯救自殺嘅人。」

睇到好心up

我個F5制裂開左啦

係

好慘

有洋蔥

比死神復活啦

嗚呀

f5

衰人

張圖咩黎 係咪我睇漏文

好感動啊

「張嵐‧‧‧‧‧‧」伏低嘅阿敏稍稍抬起頭。

佢諗緊死神講嘅依個名，到底代表住啲乜。雖然佢心中都立即就有個頭緒，呢個‧‧‧或者會係死神嘅名字。

終於，阿敏喺個刻好似搵到自己嘅意義一樣，想要去求證死神最後一句說話嘅意思。

返到屋企嘅佢，即刻用macbook搜尋「張嵐」兩隻字，但都係一啲毫不關己嘅資訊。

不過阿敏冇氣餒，反而好似搵到一樣嘢做咁‧‧‧‧‧‧不斷追尋張嵐依個名嘅下落。

就正如當初，死神尋找張嵐一樣。

佢先去咗各大政府關於自殺嘅機構去問一下有冇張嵐依個人嘅存在、到網上發問有冇一個叫張嵐嘅人、又喺網上唔同國家嘅搜尋器搜索關於「張嵐」一切嘅資料。

阿敏佢推測，依一個可能就係死神嘅名字。因為佢依稀記得死神行入教堂個陣，仲記得佢講過知道咗一個真相‧‧‧‧‧‧所以嚟咗救自己。

死神呀 點解係sad ending

死神幾時番嚟

我都唔制呀

Facebook 上面嘅

死神救佢一次就喊成咁
如果阿敏知道咗原來死神救咗佢兩次，咁

死神都會死

即使是神，但都是血肉之軀

🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️今日既文又完左啦？

死神走出去陳文輝應該即殺阿敏再自殺

晏啲再有

快

好野🤘🏻🤘🏻🤘🏻

求多啲文

仲未有

11點半開始出

死神嘅11點半係咪未到

有時差？

原來個鐘壞左SOR

比人呃咗

+1

+2

連續幾日，阿敏都忙到飯無食、冇訓覺，佢父親亦都觀察到依一點，所以趁阿敏喺檯上攰得訓著嘅時候，入佢間房無聊睇睇，順便放低一碗湯。

無意中‧‧‧佢見到阿敏電腦上搜尋住嘅字眼──「張嵐」。

依個名，喺佢腦中隱隱掠過。

「好似喺邊到聽過‧‧‧」佢父親抓抓頭，就準備轉身離開。

「老豆‧‧‧」阿敏模糊從夢中醒來：「你講咩話‧‧‧‧‧‧」

「吓‧‧‧冇啊。」

「你喺邊到聽過呢個名。」阿敏抬頭望住佢。

「我都係無啦啦喺個腦飄一飄渣～傻女。」

「飄一飄？」阿敏即刻起身捉住父親衣領，眼神充滿希望：「咁你繼續飄啊老豆！」

F5

飄呀老豆

繼續飄啦墨巴

飄啦墨巴

樓主加油，好想睡前睇多啲！聽日要考試啦

「我係張嵐，專門拯救自殺嘅人。」

去自殺啦阿敏

F5撳到leg埋

F5制爆開左

逆向思維

「阿敏你‧‧‧‧‧‧」佢父親有啲啞口無言咁望住阿敏。

「快啲飄！」

「我盡力諗下！」佢父親點頭。

阿敏聽到依句後，就繼續放心地伏喺檯上睡。

見到阿敏訓得正熟，佢父親就除咗件外套落嚟當被披喺阿敏身上。

兩日之後，阿敏因為要接受陳文輝事件後嘅心理輔導而跟屋企人去到就近嘅將軍澳醫院。

但顯然地，阿敏冇因為陳文輝而受到太大打擊，反而係死神嘅離去‧‧‧‧‧‧

「阿敏？你試下‧‧‧放鬆啲，慢慢咁幻想自己喺片大草原，而唔係海火‧‧‧‧‧‧」喺面前嘅心理治療師道。

「‧‧‧‧‧‧」阿敏咬一咬牙，佢對於此等浪費佢時間嘅治療，冇乜耐性。

樓上講得啱 虔誠者真係追一世
不過好好睇咁

呢個故完左未架？

冇外傳

樓主晚安

「我幻想唔到啊。」阿敏直接一句話應醫生：「不如你俾我走啦好嘛？」

「阿敏阿敏‧‧‧！唔好咁暴躁，放鬆放鬆‧‧‧‧‧‧咁你先可以脫離依個陰影。」心理醫生和氣地勸道。

「死神佢‧‧‧死神佢為咗救我‧‧‧‧‧‧犧牲咗自己啊！」阿敏企起身，有少許激動：「你依家要我坐喺到聽你廢up哂時間！？」

「‧‧‧死神？！」醫生嚇咗嚇，偷偷喺一份表格上填寫啲字：「睇嚟有埋妄想症，要食啲精神藥物‧‧‧‧‧‧」

「阿敏‧‧‧？你點啊？」聽到裡面響聲好大嘅老豆即刻跑入嚟。

「啊‧‧‧‧‧‧爸爸，不如帶阿敏返屋企休息下先‧‧‧依張係藥紙嘅配方‧‧‧‧‧‧」心理醫生小心翼翼咁遞咗張紙俾阿敏老豆。

阿敏父親望一望張紙，凝望良久，佢拒絕收下。

「醫生‧‧‧唔好意思，不過我個女唔會有精神病，所以唔會食藥。」之後，阿敏父親就帶阿敏離開。

啊敏老豆好波

你講完晚安就有文 麻煩你瞓多幾次

「老豆‧‧‧你都知個醫生傻嘅呢？」阿敏仲有啲憤氣咁同父親抱怨。

「知，當然知。」佢父親拍拍佢個頭：「阿敏不嬲係我哋嘅醒目女。」

「‧‧‧所以，唔好再迫我見啲咩醫生‧‧‧唔好再開啲咩藥俾我食好冇？」

「嗯，唔會再迫你。」佢父親和順地安慰著阿敏：「但你都要應承我，唔准再捱餓同夜訓，知嘛？」

「唔‧‧‧」

「今日咁好天，」阿敏父親走出醫院，伸一伸腰：「就陪老豆周圍行下好冇！？」

阿敏內心其實唔太想，不過見老豆咁為自己，就點頭答應咗佢，佢諗或者心情真係會好啲。

F5有文

晚安各位 呢個星期內會結局

呢個會唔會出書 必買

早抖墨巴

希望good end

晚安

good night

好好睇
但睇完變態佬個啊敏接受唔到咁大落差

第一個買

上個故嘅外傳找咗數未?

屌，live左 好撚辛苦

咁耐都未結局

期待出書

又live 左

今日幾時有文

加油墨巴

文呀文呀

頂。重睇完變態佬 都仲未出文

推一推

等得好辛苦

結局先定推爆先

未

幾時出

晏少少開始出

樓主啲文要長返啲了，每次出文都好短

利申：一直都支持樓主

臨訓追完推一推

希望瞓前有故睇。

個鐘又壞左

放

樓主早抖

整埋少少嘢就出了 抱歉各位

「唉‧‧‧」阿敏挽住父親嘅手臂，將頭搭住佢膊頭喺街行。

「阿敏‧‧‧你做咩一定要搵到嗰個叫張嵐嘅人？」佢父親隨口地問。

「因為‧‧‧」阿敏望住前方嘅路：「我想知道個真相。」

「真相？」

「我想知‧‧‧死神佢最後一句嘅含意‧‧‧‧‧‧到底係咩。」阿敏越諗越諗，又開始掛念住死神。

「死神？真係有架？」佢父親冇質問，反而好奇咁問佢。

「有嫁‧‧‧佢好沉默、好神秘、性格又衰衰地‧‧‧但‧‧‧‧‧‧但係，你又會喺當中感受到佢一啲親切感‧‧‧」阿敏眼睛稍稍向上，望住佢父親：「然後當佢默默咁喺你身邊‧‧‧好似陣風咁消失就消失‧‧‧‧‧‧你會覺得，突然好唔習慣。」

「咁死神佢去咗邊？」

「唔知啊‧‧‧不過我一定會搵佢返嚟。」阿敏經老豆咁講，又突然諗出有冇方法可以搵出死神。

佢自己當然就唔識呢一回事嘅嘢，所以佢腦內第一個諗起嘅‧‧‧‧‧‧

就係補習社嘅朋友──神婆。

神婆

有文啦

就喺兩父女行到醫院對出一個街口等馬路期間，一位義工走上前對佢兩個講：

「先生少姐，請支持器官捐贈啊。」然後，義工就俾咗一張小卡紙佢哋。

「好啊。」佢父親接過卡紙，一路等綠燈，又一路好似諗番起啲咩，不自覺笑一笑：「敏啊，記唔記得你細個做過一場手術。」

「記得‧‧‧」阿敏望住張卡，似乎對上面嘅內容有啲深刻：「個陣我器官衰竭‧‧‧‧‧‧」

「係啊，有個男仔救咗你。」佢父親拍一拍佢個頭，回想往事：「佢叫咩名呢‧‧‧？都冇乜印象‧‧‧但個陣我不斷多謝佢家屬，直頭感激到跪喺地不斷講『多謝張生！多謝張生！』真係‧‧‧‧‧‧」

「張生‧‧‧？」

「因為我聽護士講佢哋成個家族都係姓張囉。」

「張嵐‧‧‧？」阿敏雙眼漸漸張大。

「敏？」

下一秒，阿敏頭也不回就跑返去將軍澳醫院嘅方向。喺依段路上，佢有好多諗法，而種種想法對佢嚟講都係不可思議‧‧‧臉上嘅情感都再難以收藏。

佢一直跑一直跑，跑到去當年青少年病房，立即問看更處嘅護士：「唔該‧‧‧我‧‧‧‧‧‧我想搵‧‧‧水‧‧‧‧‧‧水程‧‧‧佢叫咩名呢‧‧‧‧‧‧」阿敏苦惱得握實拳頭，想要記起當年照顧佢嘅姑娘。

「你搵水程‧‧‧深姑娘？」一位看似上咗年紀嘅老護士問。

「係啊！」

「喔‧‧‧‧‧‧你邊位搵佢啊？佢已經唔喺到做好耐啦喎。」

「佢去咗邊返工啊？」

「區內尚德個間基博幼稚園啊。」

瞓前睇到文

唔講都唔記得呀敏係唔識張嵐

阿敏轉眼間，又跑到過去尚德個邊，跑過去個陣心臟一直怦怦地跳，就好似‧‧‧同某種心靈共鳴住一樣。

「嗄‧‧‧嗄嗄‧‧‧‧‧‧嗄‧‧‧」跑到喘氣嘅阿敏不斷敲幼稚園道門。

「請問你‧‧‧」一位職員出嚟開門俾佢。

「水程深姑娘‧‧‧唔該‧‧‧」阿敏認真咁望住佢。

可能職員都見到佢眼神嘅誠懇、認真，都不敢慢下來，點頭就去搵嚟水程深姑娘。

「Hi，你搵我有事？」水程深姑娘行出教員室。

阿敏見到水程深姑娘後，清澀嘅現於臉上：「係我啊，劉偉敏。」

「呃‧‧‧‧‧‧」水程深姑娘諗一諗。

「細個撞咗車嗰個‧‧‧‧‧‧」

「喔‧‧‧係你啊！！？阿敏！！？」水程深姑娘反應好大，上前攬住佢：「你咁大個女啦！仲高過我啊！！！」

f5有文

加速呀
我就黎上飛機冇得睇

冇啦？🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️

兩個人互相攬抱一陣後，水程深姑娘就帶咗佢去一個班房入面傾計。

「話時話啦，阿敏點解你咁突然搵我嘅？」水程深姑娘問。

「因為我想問你記唔記得一個人‧‧‧」阿敏雙手撐住檯面，望住佢。

「邊個啊？」

「張嵐。」

「佢‧‧‧好似係‧‧‧‧‧‧」

「捐心俾我嘅嗰個男仔。」阿敏答。

水程深姑娘似係深思咗一陣，說：「你搵得佢好辛苦？」

「係好辛苦‧‧‧」阿敏苦澀地抿嘴。

「好啊。」水程深姑娘諗咗一下，答應阿敏：「你等我放工，我一陣帶你去見佢。」

why no one push

就係咁，阿敏喺空曠嘅班房等咗好一段時間。

佢伏喺檯上側頭望住窗外橙金黃嘅夕陽：「張嵐‧‧‧到底係咪你。」

終於，水程深姑娘放工，佢帶住阿敏去到將軍澳墳場，一路上阿敏心情都好緊張，不過佢都一直保持住情緒收起，因為‧‧‧佢知道，一定要持落去‧‧‧‧‧‧直到搵到死神。

「呢個‧‧‧就係張嵐佢個墓碑。」水程深姑娘停落嚟，望一望墓上一瓶新鮮嘅白花：「睇嚟，有人定期嚟探佢。」

然而，真正令阿敏眼淚自然從臉頰流下嘅，係墓上一封睇落仲新淨嘅信，佢被人用花瓶壓住並且上面寫住兩隻字──「給：敏」

阿敏小心翼翼咁蹲下，拎起封信、打開，畫面‧‧‧‧‧‧就好似轉跳到死神當日去教堂救阿敏時嘅黃昏。

死神‧‧‧

佢孤獨咁背靠坐喺自己嘅墓上，拎起筆喺信上寫住一字一句：

「敏，或者你當見依封信個時，你已經二十歲、三十歲、六十歲，又或者八十歲？始終我發現依個真相都係調查咗好一段時間，而且你冇我想像中咁聰明？

但我慶幸嘅係，你會願意去搵我。

原來我並無被你遺忘。

一開始我都同你依刻嘅心情一樣‧‧‧估唔到一直尋找緊嘅張嵐，就係我自己。

睇到依段我有義務提醒你，小心你嘅眼淚會滴濕將紙嘅下半段。

身為死神嘅我，本應該係要調查逆天嘅你。但我從來冇諗過令到你逆天嘅，就係我自己。你用住張嵐嘅心臟而存活，另一邊廂我就用住死神嘅身份而活著，所以寫依封信個陣，我就已經有所覺悟。

大概我嘅離開，就能解除你逆天嘅命運，亦完成到我嘅天職‧‧‧因為你條命既然冇逆天，就自然唔會存在逆天而活嘅事，生命可以重拾正軌。

只係我估唔到，我生前同死後遇嘅人都會係你。

但假如只可以用一個身份去見你，我希望‧‧‧‧‧‧我會係令你世界重拾色彩嘅張嵐。

其實我去到依段，我已經諗唔到再可以寫啲咩俾你。

可能人同神都一樣，

當我哋都失去嘅時候，

先知道自己‧‧‧‧‧‧

曾經擁有。」

死神字。

‧ ‧ ‧

淚線崩潰嘅阿敏冇記得死神嘅提醒‧‧‧‧‧‧

淚水，

已經佔據信紙。

辛苦墨巴

我都睇到喊

要眼濕濕咁訓教啦，樓主晚安

.

好sad

。

阿敏最後揭起信背，睇到死神喺信背寫嘅最後一句反而令佢淚中帶笑、破涕一笑。

「Don't look back , my dear.」

「‧‧‧死神‧‧‧‧‧‧真係你‧‧‧真係你。」阿敏捉實信封，擦一擦臉頰上嘅淚水。

比起傷心‧‧‧

阿敏依一刻嘅感動更為之大。

佢合起雙眼，雙手垂低，仰頭深深咁呼吸一下。

「阿敏‧‧‧」水程深拍拍佢膊頭安慰佢。

「係你令我再搵番心跳。」阿敏望住墓碑：「人生流流長‧‧‧習慣咗一切嘅麻目之後，好耐都冇試過咁大哭大悲，死神‧‧‧‧‧‧多謝你。」

Live咗

太感動。。。

死神可唔可以復活

喊死我啦

文阿
好好睇
死神可唔可以復活阿

好撚sad

由頭追到live
一開始以為好似鬼怪套野咁，點知睇下睇下又睇到live
都想同墨巴講聲....出文呀

追到LIVE..
死神 睇到封信真係眼濕濕

文文文